進擊的巨人漫畫討論 - 135話（2）

誤中

你坐呀原句

初頭覺得Zeke既安樂死計劃好撚痴線
而家睇返算係咁多個嚟講最好嗰個

呢啲真係觀點與角度
犧牲島上面既人vs犧牲島外面既人
我地上帝視角就覺得島外人多島內人少就咁諗
站係任何一方主觀視覺就梗係人死好過我死

進擊(艾倫)代表住自由意志 (free will)
Ymir Fritz 嘅自由意志應該係故事嘅關鍵
首先Ymir 嘅九大巨人有進擊，就證明咗佢本來就有自由意志
因為自身經驗同歷史環境迫使佢一直都處於奴隸狀態
呢個奴隸狀態咁多年都冇解開
艾倫就係呢一把鑰匙
Ymir激活自由意志之後，基本上佢點做都係有無限空間
但所有角色做嘅選擇都會影響Ymir
就好似當初迫佢成為奴隸嘅人同環境一樣

FF: 會唔會好似FA咁，Ymir會用放棄巨人嘅力量 換返艾爾迪亞同全部人嘅自由。呢個係除咗滅世同絕育嘅第三種選擇。

問題係點樣令其他國家嘅人唔報復
其中一個解釋可能係佢地見到艾爾迪亞人係地鳴之後都拼死保護人類存亡，加上佢地對艾爾迪亞人有愧疚感。

自從艾倫解放咗ymir之後
反而Ymir會利用艾倫啟動地嗚滅世
Ymir先係班104期要對付嘅人
咁樣睇落好難係左膠結局wo

安樂死最折衷 另外兩個唔係殺晒呢邊就殺晒個邊

點解艾倫會叫主席

永遠追隨偉大的艾主席弗爵爺

動畫文戲cut咗艾島D人 的確係冇咗個艾島威脅感

LM

咁希望Willy 演講嗰陣可以有感情同說服力啲 帶出艾島嘅威脅

我翻睇熟肉一次 唔計萊納既回憶應該cut左
1.吉克同司令整理島上形勢個陣 吉克有詳細分析島上巨人情況+島上科技被低估+阿卡曼血統
2.出火車個陣法仔偷望萊納比gabi發現個段
3.兩個門衞既戲份
4. “呢間房無”皮克+萊納明但係罐頭刀唔明既反應

應該大約咁上下

巨人打鬥用3D會唔會好膠

無咗啲打擊感 同埋戰鎚啲動作都幾大下

驚佢揮唔夠幾嘢就卡住

所以我冇期望打戲 希望文戲做好少少 最少要好過今集 今集太趕

1呢個咁重要會唔會擺係後一兩集先講

我反而驚佢係為左放多d集數比打鬥 所以宜家狂濃縮文戲

下集啲文戲應該係馬加特同大巴吹水
艾倫同法哥談心

呢啲好正路應該無死嘅

唔好cut艾倫萊納嗰段呀

第四季最緊要係文戲 千其唔好cut咁多

睇埋下集個回憶先 回憶個到無邊part係cut得

講真我唔係好覺動畫艾倫今集好明顯

我覺得薯女屋企人同假逼果到 會cut好多

好個段好好睇 唔好cut
老豆vs賈bitch vs鐘意sasha嘅人
三個人嘅爭鬥

還返白薯女莎夏比我

下集應該全集回憶 因為下集預告有kenny

agger
反而隔離動畫po班上帝好想劇透人

安樂死某程度上同殺哂艾爾迪亞人冇分別
滅族喎 有分點死法架咩?

咁點都有分別 一個係老死 一個係俾人殺死 明顯老死好好多 正常人都會老死啦

連擁有家人嘅權利都被剝削

留名學野

唔知點解總係覺得動畫OP foreshadow 咗個結局會有原子彈爆炸咁，有冇人都覺？

應該唔會...呢家漫畫剩低個埋平民好似係全世界既最後一批人黎

睇預告佢似係會由94尾做到97頭
有啲擔心基本上cut硬，係睇吓cut成點
希望cut都cut得好啲...

動畫關係，重睇第94話
見到法仔扶艾撚講咗句
「無事的，一定會好轉的。因為你以後不必再戰鬥」

就覺得如果法仔幫艾撚搞掂個結局
好大機會有人攞返出嚟話呢度係伏筆

正常人都有得生仔喎
絕晒育即係滅族

個個都話最後法仔食主席
搞到我睇果時有陰影
主席沒有輸！

我講解俾人殺 同吉克個方法有分別啫 冇話support 佢嗰套

講寅 主席到最後點都會死
但如果係mikasa同佢講一路順風真係會喊爆

我都冇覺得你support
我想講以結果黎睇其實兩樣都冇咩分別
都係滅族
不過一邊係踩死一邊係安樂死

一路順風終極伏筆肯定會回收，mikasa個表情係笑住喊，幻想唔到場合
創哥興趣就係開桑拿同傷害讀者

會唔會法仔都係主席/尤彌爾既其中一隻棋
佢阿叔招攬主席老豆入復權派可能都係主席/尤彌爾安排

要準備定紙巾先睇得

Chairman

盡情傷害我啦 我ready喇

4嘅話應該冇cut到坐巨嗰part

其實有 漫畫係特寫左兩格比萊納同皮克
皮克個表情係唔同左
然後下一格萊納已經偷望個唱片機
但係罐頭刀重on99回應緊吉克比杯茶佢 之後重差d自爆 所以要比萊納stop佢
罐頭刀唔成熟個描寫一幕就出哂黎
但係動畫係無做到個效果只係好平淡咁表示有人偷聽緊

宜家諗翻起 巨人展個陣有個最終話聲帶 其實會唔會就係宜家145打緊呢到

但其實萊納細個既回億真心冇乜用, 都係講佢有幾廢, 同埋阿哥唔想細佬繼承巨人, 佢先做到鎧巨

反而萊納入左牆內開始同吉克既回憶就真係唔CUT得

唔覺會

一黎篇幅唔夠

法爾可又得14歲唔夠成熟、心思

即使法爾可食咗艾倫，進巨能力算係影響歷任繼承者，唔包括自己，19歲艾倫都冇影響過15歲艾倫

你安慰自己姐
兩者結果一樣都係被他人滅族

聽新op諗返起團長講你覺得敵人是誰

點會無乜用 佢細個既回憶就係佢下決心要破牆既原因
同埋佢宜家內心爭扎+受折磨既源頭

我想問呢個係咪艾倫個阿爺
但佢又知個少年的資料?
啫係法爾可同艾倫係親戚?

係
法仔阿叔係艾倫老豆一齊係復權派既人
第一個冇打針比人踢咗落去比巨人追嗰個

萊納段回憶勁好睇喎點Cut
冇咗段回憶, 艾主席出場同佢段對話即刻失色哂

艾倫有張啱啱逃完獄嘅圖俾人改做咩新社會主義思想之後就俾人叫做艾主席

吓 咁點解係親戚

冇講過話阿爺同法仔係親戚wor

佢問法爾可同艾倫係咪親戚 我以為你嗰係係答緊依句

我一開始都以為佢地係親戚 後尾對返法仔個姓先知佢阿叔係邊個

但依家基本上應該cut硬
係睇吓cut成點

法仔真係一個好特別嘅存在

初時睇覺得賈bitch好似以前嘅艾倫
睇睇下先發現法仔除咗性格唔同其他都係艾倫嘅複製（復權派叔叔+獸巨繼承人哥哥+優秀嘅青梅竹馬)

主席可能真係想引導法仔繼承進巨，可能唔係用吞食嘅方法而只係繼承意志嘅方式

始終覺得主席最終會回收所有巨人之力，好耐好耐之前佢已經講過：「把世界上嘅巨人一隻不留地驅逐」，艾倫一直都無變

條聲帶應該134已經出咗
（地鳴、砲火、立體機動裝置移動聲、阿明把聲叫艾倫)
快要完了

快來傷害我x2
想知劇情發展但唔捨得佢完

我都有跟動畫進度重睇漫畫，動畫都有睇幾次....

除左偷聽果段，我覺得差d，暫時其他改動都唔太影響觀感，馬雷篇進度咁急都係想盡快去到宣戰轉返島視點

製作組始終都要照顧非原作（漫畫）觀眾，如果節奏放慢，遲一兩話先到宣戰，我諗會流失唔少觀眾

好期待戴巴演說

我初頭估艾倫會食晒咁多隻智巨回收所有巨人之力
但諗諗下佢又應該唔會食阿明
佢講過想佢地長命啲

自殺阿伯嗰part我估會cut

我諗緊一個結局既可能性
集齊九大巨人還返比大地惡魔既話
可以換到某啲嘢從而帶嚟和平
但艾撚冇咁做係因為佢想左膠敏長命啲
之後左膠敏知道呢件事就搵埋萊納佢地陪葬
如果咁玩既話就可以比左膠敏做團長之後有一次發揮
亦都解埋之前艾撚講過要殺晒所有巨人

大家點睇 有冇可能係咁

千祈唔好cut呀
已經無咗皮克妹妹扒地
我仲要睇呀妮SM萊納

係阿爺

知個少年的資料，印象中無相關劇情

所以估：
法仔屋企係艾族成為戰士＝榮耀
會有報紙報導佢屋企既野
順便宣傳下為馬萊效力有幾好，吸引艾族做戰士
加上法仔臂章顏色唔同平民，所以更易留意到佢

有D似我唔識明星，但睇wiki知佢少少資料咁

呢個結局唔錯

某種東西

睇翻漫畫講萊納回憶嗰度
想問紅圈圈住嗰個係咩？睇咗好耐都睇唔出
但見佢地表情咁驚訝咁

斷估係死咗嘅草蜢

戇鳩
呢套嘢就係講人類有幾咁自私
其實有冇惡魔都冇關係

似係隻野被踩完或者死左，亞妮再捽多腳落去咁
佢地似係心諗你做緊乜9

初代大地惡魔係弗里茲王
第二代係艾倫
無講喺情節合理性 同 篇幅上推斷 幾乎可以咁樣確定
所以要還俾邊個？
艾倫？咁既話佢根本唔洗滅世、唔洗允許阿爾敏佢地仍然能使用巨人之力

唔記得咗有有呢頁添
睇個樣應該唔係草蜢

有啲只睇動畫既人已經話唔明做緊咩

但睇返成個故事背景由牆內轉去牆外，用少少間時講返牆外係咩環境都好合理姐

其實依家最驚佢趕收工 part2又唔知諗住幾時出

如果分2part就應該唔會趕收工既 係睇佢點處理文戲打戲個比例姐
始終馬萊篇開始漫畫都係重文戲>打鬥
但動畫可能為左刺激d 會重心放落打鬥>文戲
要攞到個平衡係有難度既

希望mappa唔好cut艾撚呢個表情

睇番集數part1最後一集應該係從二千年前的你？

當初漫畫都係咁
係要艾撚出先震撼
之後仲封埋神，阿撚變艾主席

所以如果班人真係接受唔到咪等動漫出多幾集先追返囉

真係好期待梶裕貴配嘅大人艾倫
睇佢個訪問，全程比人個感覺都係好沉重好壓抑
佢自己都話配嘅過程好痛苦
有信心佢一出聲就可以比人感受到艾倫同之前係有好大分別

華田巴
Kaji 一開聲我驚我就眼濕濕⋯⋯第一次開口嗰度，艾倫其實已經知自己要做啲咩，勁大壓力又沉重
我覺得後面sasha死嗰死佢要配自嘲笑咁忍住唔喊都會好好睇，話唔定創哥就係受到佢敋發，第二季對住漢尼斯死咁笑喊，再將呢個感情擺落呢度

創哥的確講過係因為佢見到梶裕貴嘅演出
令佢更加肯定應該點樣寫艾倫依個角色

個陣真係睇到集集個口得個窿
完全唔知艾倫經歷左d咩 收到咁果斷成熟
好多台仔/鬼佬都覺得艾倫仲係果個艾倫
淨係識得好嬲好嬲 所以要殺人宣戰報仇

都唔知有冇認真睇地下室呢段

梶裕貴真係大把j既機會....
我最期待係121/122?
佢叫老豆企翻起身 諗翻以前咁多屈辱
個一幕真係睇到好似透唔到氣咁濟
真係好有張力啊主席

啱啱追完135話 有冇人知道大概幾耐更新一次？

月刊嚟
通常每個月6～9號依啲時間

巴打你喺隔離動畫post講漫畫嘢唔該4重好冇

艾主席係咪乜撚支那人起果啲名黎架

艾倫由看海個下已經唔同哂
應該係預知咗未來自己會滅世

個人果斷成熟 已經唔再同人日日打交
連鬧armin mikasa都做到
巨人之力用得好好 連殺人都做到
因為佢知道連殺人都做唔到 就咩都改變唔到
艾撚

好似有主席出場都係沉重啲+爆位...唔怪得之佢咁辛苦，兵長聲優話佢好易入戲，所以要擔心下佢心理狀況

梶裕貴呢季都好難配...
佢收到劇本之後喊哂 要創哥嚟安慰佢
會唔會係112話
想睇佢感想

艾主席

其實配艾倫真係好高難度 因為佢人設完成度本身就好高又因為進巨設定變到個思想好複雜 好似搞到扮緊個真人而且佢係識預知未來咁仲要冇人知佢結局係點

想睇佢同創哥嘅交流 我諗一開波打交嗰度大家都仲可能諗哇又到咗熱血艾撚啊啊啊啊咁打生打死，但係睇睇下就唔對路，聽落似佢統籌咁

Mikasa
其實我由細到大都一直咁憎你

艾倫智取戰鎚
顎之巨人變成合桃鉗
差d 收埋顎巨頭
三次變身 果斷撒退
型撚到

我唔係有心的

咁巴打記住以後喺動畫post講漫畫之後嘅嘢要4重啦
同埋你想問漫畫嘢就喺翻漫畫post問啦

下次唔好囉
其實本身就覺得
係動畫post 講漫畫劇情好無謂
四重左都係咁講
一兩句就話姐
傾足咁多個post 咁點解唔去漫畫post傾
不過算啦 推多d post 等巨人受歡迎d 都好

唔知佢同創哥傾計嗰時有冇被創哥爆結局/方向，因為佢訪問提過話今季佢係要清楚之後發事咩事再配

Mikasa好可憐啊
睇佢啊喊哂個樣真係
艾撚
雖然我覺得佢都為mikasa好
希望佢唔好再為自己而活
再加上佢自己要滅世 唔想拉佢地落水

其實艾倫問Mikasa：「我對你嚟講係咩？」
點解當時艾撚會離佢而去？
當時佢係咪想試探Mikasa?

有冇人覺得漫畫黨睇動畫其實好似變咗艾主席視角咁...知道某啲角色嘅命運同戰爭嘅發展

有...會唔會連呢樣野諫山都有諗過

希望嚟緊嗰集動畫會冇op同ed
可以多3分鐘做，可以cut少啲

其實始祖三個女食左始祖
跟住三個女結婚生仔
不斷擴大
咁唔係所有Eldians都係可以追溯到三個女同始祖咩？
咁咪個個Eldians都應該有王血先啱架？

法仔J女王不是夢

op會跟劇情而變好似係mappa賣點之一

佐係第一集同第二集op邊度有唔同
睇唔出

我諗如果真係變既話應該要等到主席登場先?

嗰日唔知邊個話op d煙好似散咁d
但我開兩個mon黎睇睇唔出

會唔會係可能係除左3個女，仲有其他人食，變相唔係直接始祖血脈

定其實淨係計直系血統？

但下集真係希望佢cut op多啲時間做

3條女最大果個頂盡咪10歲
繼承完再長大幾年先有得生
要生好多個先慢慢繼承哂9個巨人之力
否則未有下一代就已經13年

應該係有其他人食

重睇返動畫第二季ED好似暗示之後劇情

1 尤彌爾同大地惡魔交易？
2 地鳴
3 三個女食始祖
4 地鳴打返過馬萊
5 145代王帶人民入牆？
6 九巨

2. 似係始祖幫皇族打天下

4. 似係起牆

可能係進巨的未來見到一D野令佢要咁做，或者直程係未來到見到佢咁做左

創哥嘅進步

諫山創 不嬲都鐘意玩自我實現
睇佢進擊漫畫都有呢種思路
將今天創作既東西 係未來如何應用

玩下六合彩 估劇情
尤彌爾將自己 進擊思想傳下
幫未來自己 思想自由解困
艾倫只不過係幫佢做野既豬

尤彌爾一直引導艾備入path
希望佢解放自己 尤其佢睇131-135話個度
直情見到ymir阻止班104期去阻止艾倫滅世
某程度上艾倫係Ymir嘅豬嚟
特登放隻豬出嚟比佢有自由
利用艾倫啟動地嗚滅世
如果係真 艾倫就唔算係自由嘅人

亦因為進擊的巨人嘅力量而比艾倫見到未來
所以聽到莎夏死會笑 知道哂所有野
所以海看個陣先會問：若果我地殺哂對岸嘅敵人，我地係咪就有自由

結局都係等創哥嚟解話
利申估下

其實當初有無解到皮克點樣潛入帕拉迪島

炸死總統嗰陣

冇哂巨人輕鬆啦

冇可能真係「安樂死」，最後死淨果批冇權冇勢肯定會比島外人殘殺，世人就會代代流傳住一段虛假嘅歷史，以為自己作嘅暴行只不過係替天行道，而得唔到應有嘅教訓。

而且絕育呢樣野如果表面睇唔出既話島外人未必信

我開始懷疑艾倫係想藉著呢場災難懲罰世人，令佢哋會自己為以往嘅暴行懺悔，即使艾族人從此喺地球上消失，人類都係學唔到教訓，只有咁樣當頭棒喝啲人先會學精。

其實艾倫老豆點解得到巨人之力之後
有成15年命咁多？呢個坑好似都未填
艾倫十五歲搵舊團長問野
舊團長話廿年前已經識佢老豆
即係艾爸入牆5年後先生艾倫
喺艾倫十歲先繼承巨人之力
即係牆內生存左15年
比正常多兩年

廿年係大概嘅啫 你估真係逐年逐年同你計咩

條街冇巨人但仲有幅50米城牆喎
斷估唔會斬晒巨人之後門常開掛

咁你講晒啦

咁你當作者計錯數囉

但係創哥無理由會犯呢d錯
咁大個bug

20年vs18年...
其他作者我會覺得係只係約數，但創哥平時係連幾多個月前都計得清清楚楚
漫畫入面無論邊一面都無質疑過呢點，13年已經係共識，至於係咪真係13年一到，唔主動被食會即死而能力會隨機派去初生艾B呢個亦都唔知係發生過定都市傳說

個人私心係伏筆，咁主席就唔洗四年後死
(雖然大戰後即死機會仲大)

你當調查軍團成日出街
佢呢埋係啲物資個類都得
見佢地有出去睇海就知
同埋可能東洋人有啲野送入來都唔奇

如果係伏筆就緊係好啦
但前面又唔似有跡象可以解釋到
兜得太格硬既話不如唔好兜

應該根本唔會有機會解釋
機會率: 大戰後即死>其實物理上已經死咗>解除巨人之力百年歸老>真係夠13年然後死

動畫ed 係咪明示法爾可最後會掌控道路

我記得呢個問題之前有討論過，但唔記得邊個post

近親交配或遠親都有唔同(可能係

嚟緊嗰集講萊納回憶，創哥應該有份比意見點cut法

係咪3-4集內打戰鎚巨人

應該第5集尾宣戰
第6集打

想問動畫啲東洋人同歐良彭果正式出現咗未？(冇睇第3季

未

下集先開始講萊納回憶咋
戰都未宣

其實啲城牆巨人點過海
應該同超大巨差唔多高（60m左右）
有咩海係淺過60m

Mikasa (FF)巨人型態好撚恐怖

有一集咪講佢地游水囉仲對住啲戰艦

有始祖同個個王個時已經有好多eldians
唔係淨係亞當夏娃咁

重睇130

咁既話雷斯家族會唔會有遠房親戚

有部份人連尤彌爾子民都唔係

所以天堂島幾慘, 有堆人變唔到巨人, 加其他血統(東洋/阿克曼), 但一樣要俾人滅島, 唔係你死就我亡係啱
不過就算最後左膠結局我都已經可以接受, 因為the damage is done, 大撚把人以後活係地鳴的威脅

其實我想問既重點
係所有可以變到巨人既eldian
照理都可以追溯到三個女

反而上面有人答果時唔止三個女食始祖就可以解答到

有個講法係
始祖蘿肯服從個條血脈先係所謂王族血脈

係，但咩所有eldians都有王血係錯
始祖/三個女血脈唔係皇血
皇血係個時始祖服從個皇

咁一定啦
皇帝大把私生子/其他王后
但雷斯話最後一條皇血線咪當係

其實點解竟然睇回憶個下艾倫老豆叫杰克阻止艾倫
但自己又繼續比艾倫食
佢唔比艾倫食咪得
睇唔太明

我估

老豆目的係想救艾

老豆睇到既未來係用滅世救艾
但老豆察覺到只睇到 部分 未來
（例：老豆有抱怨睇唔到未來破牆etc，121話）
就質疑滅世係救艾族 唯一 方法
所以叫吉克阻止艾倫

老豆肯被艾倫食
因為71話二婆被食，要報仇
叫艾倫去地下室睇書知牆外世界同歷史，最終目的其實都係救艾
（加上任期到，唔俾艾倫食，進巨隨機轉生艾人身上，救艾更無望）

唔係好記得點解艾撚吉克要接觸
艾撚要接觸皇家血脈搵女王唔得咩

要接觸有皇家血統既巨人

其實真係好慘
好沉重
雖然覺得艾倫好值得佩服
遇到任何困境失敗，都一個一個咁闖過
接近冇頹過，冇怨過任何野
睇返佢第一次出海個到，所有人都好開心
得佢一個去背負咁多野
巨人真係好有感染力

其實望到兵長咁樣真係好心痛
佢一直係到唸以前犧牲咁多人去救艾倫係咪值得
兵長一開始以為佢係人類嘅希望
以前一個一個嘅隊友已經走哂（里維班、團長、韓吉、地下三人組）
背負住「人類最強嘅士兵」的稱號
外表冷漠個人但內心溫柔（自由之翼徽章個集）
現家毀容仲變埋殘廢
啱啱又為咗救connie而傷腳
又完成唔到要殺吉克幫團長報仇 白夜個集佢真係好痛苦
每次都係殺吉克都係差少少
經歷咁多野 兵長已經睇淡呢個世界
現家佢都係只住104期周圍行 冇咩主見
成個人頹哂
好心痛
想將佢攬到實一實同佢一齊
創哥你可以放過佢未

諗起巨人最出名個句
世界係殘酷
每一個角色都好慘，好似冇一個角色係比到人開心既感覺咁
可能比較開心既就好似團長咁，一早就解脫咗
真係睇到好崩，睇到個人都癲

最慘就係 佢一個人背負咁多野
但最好朋友唔理解佢

由細到大艾倫就係咁，一直都係自己走咗去
一直自己一個拋棄阿明三笠。
但佢哋都好努力咁跟上去
但當認自己開始跟得上，甚至係同步
艾倫又會再次一個走咗去
佢就係一個咁頑固既人
但如果佢唔去做艾族人又會一直咁被詛咒落去
真係越諗越慘

有冇人話我知兵長喺到做乜9

三明真係唔知做乜9
明明細個話因為人哋出手打人係講唔過自己
大個就自己出手打人

算啦都就完
兵長好重視自己啲隊員, 打女巨個時都知
如果畫佢犧牲自己救返人都無計
艾爾文個仇報唔報都已經唔係重點了

第三集mappa 畫主席畫到好靚仔
事到如今仲有無可能happy ending
Ed 越聽越好聽同悲傷
唔捨得主席死呀，嗚呀

覺得佢除咗死都真係諗唔到第二條路俾佢
但係同時都真係唔想佢死

主席死+巨人從世界上完全消失已經係諗到嘅最圓滿嘅結局

你看主席多可愛啊，他不用多特別已經足夠偉大了，畢竟他出生在這世上。

識飛既巨人

首ed2原來可以咁

我係度諗
會唔會係艾倫搞喊尤彌爾之後所有野都係尤彌爾做出黎
艾倫反而係一路係路入面冇出過黎
因為有畫到尤彌爾係現實出現過
但反而地鳴之後艾倫好似冇係現實出現 淨係call班fd入路嗰時有出現過

所以其實艾倫既能力比尤彌爾用緊 而佢被困咗係條路度？

食咗貝爾托特之後成個人都唔同哂 廢咗勁多
我覺得當初艾倫鬧阿爾敏真係講出我心聲

反而艾倫想解放三笠先會咁講野

主席

艾倫真係好可憐
被迫成為世人眼中嘅惡魔

應該係上帝視覺先落唔到手....兩邊都係人有細佬有無辜嘅人。。。145代王起城牆、吉克絕育都係冇辦法之中嘅辦法....你到嗰個位嘅責任就係要咁做，同韓吉最後要做翻王城憲兵嘅工作一樣—-世界上呢啲角色總係要輪流做。艾倫拎咗始祖進巨就又要做決定。。。

萊納你唔破牆就咩事都冇

唔cut得...唔覺得同艾倫細個係完全對稱咩？

唔明點解阿妮對三笠又對阿爾敏面紅

兵長ova 無悔的決定
但每次結果只有後悔

主席

咁宅心仁厚

但比班仆街左膠 養狼狗咬春袋

最大責任一定係馬萊班高層
玩威脅論玩出火

創哥鋪咗三季去到第四季終於從萊納嘅視角睇個世界

得返三話左右，希望主席可以出場
唔想再睇左膠小隊

自己踏進地獄

但願地獄盡頭主席會見到希望
俾創哥虐開唔敢有幻想

1 月有冇得睇巨人？
好想睇新一話啊啊啊啊啊啊啊啊
巨人月癮症又發作
創哥 比個靚結局嚟

創哥係要傷害讀書者
艾倫最尾應該都係死
仲未解點解第一集三笠會對艾倫講：一路好走+未繼承進擊前睇到未來

佢好似冇寫話1月有

重睇囉 好精彩

話説mikasa果句日文原句係行ってらっしゃい，意思係路上小心(包括平安歸來嘅意思)，係同家人出門囑咐嘅説話，並唔係一路好走sayonara

太美好嘅結局都係唔好幻想

Ok

原來係咁
不過應該係bad end嚟

但動畫cut戲cut太多

我係睇完第3季動畫 直接睇漫畫到135話

老老實實
艾倫都好難有好結局
同魯魯修一樣 將 死前所有怨氣仇恨集哂係佢自己一個身上 已經係最好既結局

btw 真係好睇唔慣 d左膠配角 由頭膠到尾
但一個唔該話 我係時間要放低自己既慈悲 就爆seed 遇佛殺佛

艾倫唔會有好結局
應該會死 得返幾年命

班左膠又想要復興艾族 又唔想殺人
扮哂慈悲咁 人地派哂戰士嚟殺你地 又聯合世界對付帕島
仲話唔好對付馬萊 對付艾倫
不過都幾現實
香港抗爭個陣聽到唔少左膠發言

我覺得左膠嘅人：漢吉 光頭仔 阿明
未好膠：三笠（佢只係唔想艾倫成手血）讓
兵長（冇咩主見 已頹）

佢仲可以有幾年命 係現場走得甩 隱姓埋名 已經叫好結局啦

佢追求既自由 同復仇帶黎既影響
134-135 2話 聯合軍轉軑話自己犯錯 再加上見到 佢地口中既惡魔幫到阻止艾倫
已經注定艾倫係被圍毆 等阿爾敏玩完觸手出黎話 「你輸哂人氣啦」 然後收佢皮

漢吉講得岩架 根本就係共孽黎
係佢地哂時間小組討論期間 主席已經做左決定
如果唔係主席政變 班飛空艇到頭頂 故事已經完左 變h漫

btw 賈碧可唔可以死

讓講過艾倫都係冇辦法先咁做
係漢吉搬啲死人出黎情緒勒索佢

今集佢配得好好
完全feel到艾倫知道哂之後會發生咩事嘅嗰種沉重
好期待佢同萊納對話嗰part
你坐呀

發現艾主席同falco傾計依part
動畫係一字不cut
睇嚟佢依幾集去得咁快，真係諗住擺多啲時間喺嚟緊嗰幾集
相信萊納同艾倫對話嗰度都會一字不cut

頭先重睇第一季發現動畫多幾幕講破牆之後走難
見到萊納佢地三個係難民堆度
好肯定創哥對製作俾晒意見
重要既應該一定唔會cut

咪臭系
班友又冇方法解決又要阻撚住曬
十足泛民一樣

軍團高層仲撚好笑
敵人都打到埋身，仲諗住搵個聽話嘅人食咗艾主席想方便控制
艾主席啲粉絲知道咗之後唔開你拖就奇啦

艾主席同佛爵爺先係真心為牆內人著想
其他濕鳩都係為自己內心好過啲去阻頭阻勢

你估你肯安樂死，外面啲人就唔搞你咩？

冇攬炒，係對面炒姐

戴娜巨都冇cut 唔通真係唔係執念先去格拉沙屋企食艾撚老母

可能係真心話
所以塞窿嗰陣潛意識打鳩三笠

Ymir(假)俾女神封信嘅伏筆係咪未解？

咩伏筆？

應該真係常開
又運物資又整鐵路

以Zeke呢條友既城府 分分鐘全體絕育完成佢自己既大業之後就當所有人係condom
果d咩有限度地鳴只係9up

艾倫死唔緊要，但係希望作者嘅結局唔好太絕望

下一個進巨係三笠

唔係falco咩

無咩可能

所以最好解決方法係女神食咗吉克
排除吉克呢個不穩定性因素
之後就再決定下一步點做
為咗唔食吉克，求其搵個人結婚生仔，真係對女神好咩？

女神接觸到封個嗰陣好似閃咗下巨人之力

仲有，安樂死同初代王嘅牆內樂園根本冇咩分別
安樂死死快啲，牆內樂園死慢啲咁解

我覺得地獄呢段係後期艾倫最大嘅信念，所以點都唔會刪嘅...同埋創哥就好似畫一個地獄出嚟，我地呢班主動去睇嘅讀者唔知可唔可以睇度靚收尾希望呢

佢把聲勁好聽 好有嗰種心入面其實好攰又痛苦，但係已經下定晒決心要繼續戰鬥嘅感覺

條仔女王自己揀有咩唔好
變巨人得13年命仲要係傀儡
所以艾撚先一直Ban橋

你呢個諗法就係島上高層既諗法
如果你理解到艾撚個角色 就唔會覺得咁做係對女王好

老老實實動畫進度快到有少少支離破碎
半集去到亞妮遇Kenny

照睇下集尾就係宣戰一刻

根本係佢嘅劇本入面呢個時候唔殺得門巨
所以坐巨一出場艾主席就閃人

九成係做到呢個位

下集最尾應該係萊納見吉克啦

唔會啦
下集應該係做到萊納見到艾倫
再下集先係對話，臨尾宣戰爆出嚟

寫錯 艾倫

明明早幾日先重睇，唔記得左仲有段戰士隊劇情

淨係記住馬迦特同戴巴d對話

似係咁 萊納艾撚對話完全唔cut
下集馬迦特同戴巴對話 幫手寄信
法仔跑贏賈b同祭典應該會cut啲
再下集全集對話 最後宣戰

你睇女王生無可戀個表情

艾主席依家就係選擇犧牲女神呀

Ed真係好好聽 好感傷
聽嗰陣諗翻起啲漫畫劇情就好唔開心

祭典唔應該cut 啦
唔係點做對比

先唔講女神個肚係邊個，懷孕保住唔洗食獸巨
已經保住左女神條命啦

而且我覺得生仔應該另有目的
漫畫特登有一格變左遠鏡聽唔到佢地講野
之後女王先話生仔
一定有啲野未開估

依我理解，女神做女王已經係犧牲咗自己
女神寧願食吉克得返13年命會開心啲
但艾主席為咗計劃，犧牲咗女神

女王只係因為覺得無其他辦法先諗住照做食吉克
佢唔係覺得咁樣會開心啲
而且生仔係女王自己提出

我反而聽name of love真係傷感好多
一路聽一路睇漫畫 尤其112 望住三笠喊哂個樣真係好傷心
睇到眼濕濕
艾撚被迫成為惡魔
由看海已經知要滅世 背負好大責任
無論係莎夏死咗 定係要鬧三笠阿明
佢只可以不斷前進 直到得到自由以及復興艾族

掛住佢地仲係訓練兵個陣
一齊煮野食 一齊救女王

十五歲已經知自己未來要做咩
好令人心痛

大家都先入為主，女神一定係求其搵人生仔

依現時劇情，當個肚係農夫先

呀明四年單方面聊天室（已讀不回）都溝到亞妮
農夫三年時間相識相戀結婚生仔就無可能咩

呢首真係勁催淚
仲要影返佢地訓練營打打鬧鬧開心時刻
其實只係四年前既事

呢個版本好感人

左膠敏掛住溝女

咁嘅表情
我覺得係因為女王知道
佢最後都係阻止唔到艾撚

動畫應該要第8，9集倒先見到女王

下集好似仲未見到mikasa

莎夏
賈bitch

調查兵團101話先出場
計翻姐係第6集

第4集應該去到萊納地下室見艾倫做斷點
第5集應該去到宣戰時艾倫變身做斷點
最快都要第6集先到調查兵團出場

係
不過做埋下集之後要等兩個禮拜先有第5集

漫畫新一話應該1月頭出，頂住先

艾主席一直都冇變過
係身邊嘅人變咗

其實大家點睇法仔呢個角色
佢好大機會係左膠救世既關鍵,最新首ed直頭做埋主角
但好似無乜人憎佢,仲幾討好咁
d人都係屌呀明,賈bitch多

感覺上法仔冇比人洗腦得咁徹底

我要睇新一集漫畫
忍唔住了
仲要等多2集先見到mikasa

所以法仔同艾撚個轉折點要點樣寫，先唔會講到好似世界要大愛

無厘頭咁殺左艾撚

法仔應該係結局嘅關鍵嚟
其實點解佢會識飛？

依家不了
吹奏到咁

因為佢係獸巨既混種
雖然佢講到歷代顎巨都飛過，但唔知佢地有冇食獸巨既髓

聖人得濟，反而無乜感覺
連敵人都救，ff佢殺敵個陣心情就

雖然吹到佢繼進巨
但私心唔想，會扭轉我對進巨既印象
繼得進巨既，都係一直前進既人
但創哥如果寫佢繼，就接受了

法仔目的係將艾族從戰爭中解放
唔似其他人為瑪雷以戰
情感又細膩啲, 隔離仲要係假Bitch

想問下時間線係咪咁
艾倫同吉克入咗古利夏記憶>艾倫show未來畀過去嘅古利夏睇>迫古利夏食始祖巨&畀艾倫食
有啲天能feel

係，我都咁覺

成個loop來

話時話點解無論劇情之後點樣發展艾倫都係要死？

法仔俾艾撚水咗去寄信已經好慘
差d又俾仆街光頭仔水去喂老母
又死埋呀哥
又冇對104期既人有太大傷害
嬲佢唔落

仲要佢阿叔都係俾吉克篤灰害

法仔好似完全無復仇心咁
接受馬萊洗腦教育都無被洗腦 完全唔憎島上既艾人
睇著班同伴比艾倫殺哂都無嬲艾倫
親眼睇住呀哥死又無話要搵吉克報仇
打仗都諗住醫好敵方傷兵
明明係大愛撚既極致 但唔知點解又嬲佢唔落

進巨可以睇未來繼承者部分記憶 暫時未有主席睇未來繼承者記憶既片段
假設咗艾撚係最後一任進巨
講真如果真係想俾佢成功清洗晒島以外既人
呢十幾話左膠聯既鋪排有乜意思
艾撚都講過 一定會同左膠聯盟衝突
只要艾撚唔死 佢都一定會繼續前進
仲有已經殺咗咁多人 想行帕島與世界共存路線 艾撚都幾難留活口

純9up

因為佢大愛得黎唔雙重標準唔on9
光頭仔呢啲就真正講一套做一套
漢吉個種就係on9

唔想故事左膠結局收場，係嘅話等同爛尾

艾撚死就唔一定等於左膠結局嘅

正因為係極致 佢地係左膠易燃物
呢d角色永遠都會壯大 主角團入面既左膠
然後就 要復仇無復仇 d計劃半桶水 然後主角食哂 再比世人屌

咁可以點收科？

都唔算既 已經連中東仔都踩死埋
真正左膠就巨人未過海前艾撚已經俾左膠聯盟隊死

當然希望創哥可以俾到個冇人估到既結局
將巨人呢套作品推高去另一個層次

我頭先喺動畫post講嗰個就係其中一個
不過我相信創哥會寫到一個完全冇人會估到嘅結局出嚟

我唯一諗度艾倫唔死嘅可能性係，佢永遠留係路入面唔再比人用巨人之力

唔估結局，點估都唔夠創哥嚟

我覺得 行魯魯修路線
集哂火落艾倫自己身上 然後死
就係唯一 唔洗殺哂大陸既人 同時 艾島內又可以以受害者身份 重返國際(d仇恨去哂艾倫到)

魯魯修結局唔係唔好
不過冇乜驚喜咁囉
我有信心創哥會寫到個史無前例嘅結局出嚟

唔係呀嘛

傻啦佢哋邊會咁天真抛個鑊俾艾倫就可以完全消除外界對佢哋嘅仇恨

如果結局寫得好又出人意料嘅咁樣巨人一定可以封神

咁樣結局唔洗咁慘

如果係咁咁樣本身有巨人之力嘅仲會唔會受到任期限制？

比較想睇艾倫會點收巨人之力皮，佢講度明會完所有野喎，又知道個仇恨循環根本好難停

希望創哥可以俾到一個滿意嘅答覆我哋

純粹係上2集 聯合軍既軍官講
話佢地唔應該再繼續 自欺欺人 用仇恨種植仇恨
宜家自食惡果啦

基本上 大部分故事尾段 有人咁樣反思 最終係故事入面既政治發展 都係和平結局架啦

收番啲詛咒咁其他人咪可以好似艾倫嘅希望咁，一直活落去...（包括法仔同佢啲fd
但係佢本人就冇得再係現實出現掛，齋係路度睇世界

但係都係我想像啫，創哥實高我幾班

艾倫呢？我希望艾倫最尾真係自由

妖

呢張真係好sad
唔知龜頭人如果冇死 會係左膠聯定係葉卡派呢

龜頭人？

俾吉克掉死果個 希琪個fd

oh I c

好好笑

當年魯魯修結局係神ending

其實係
如果係咁我覺得個結局好理想主義
某層面上亦都好on9 天真過天真嬌咁

所以估結局應該係艾撚死咗
當艾族以為可以艾撚一死謝天下
下一秒就全族比人清洗
完美演繹咩叫做左膠害死全家

想問1月8出係連埋結局？
定單行本仲有34

WTF

肯定有34
如果想拖到動漫同步 分分鐘35都有

好彩姐 我見到最後乜乜乜 以為佢連埋結局

如果創哥講既The Mist式結局係真
咁好有可能係主角唔死 但身邊人死哂

雖然好寫實，但係咁樣只不過係將呢個循環繼續推落去姐嘛，而且對啲讀者來講太絕望了

咁嘅結局都可以

魯魯修結局未來太多變數
二皇子結局會比較實際

睇完今季動畫再追埋 漫畫到135話 我剩係想知萊納條7頭究事比人踢過幾多次頭 訓訓下教都比人踢醒， 咁爛訓其實佢係咪真係當兵

呢張回憶mikasa點解會冇左頸巾既？

係，指緊毛主席

支那人起果啲名就咪用啦

拎咗去洗未乾

Btw 坐喺Sasha右手邊嘅邊個？
張相啲人死咗一半有多

應該希琪？

咁主席唔一定係老毛

史太林都係

再唔係元首都得

希琪應該唔會出現喺瑪利亞之牆奪還戰前夕聚餐
不過都應該係同弗爵爺馬洛同期加入嘅新調查兵團成員之一

講起弗洛克 我就覺得佢有d慘
真心想為艾爾迪亞好 就咁死咗
反而漢吉死咗冇咩感覺 可能因為佢係左膠
比起佢 我更加鐘意弗洛克

應該第6集就可以聽到佢講依幾句
小野賢章

其實始祖仲有改艾人身體嘅能力未用過，有預感完之前點都會用一次

正到

想知bgm名
但好似係原創

動畫完上半part大概漫畫幾多話？

應該一係斷頭一係發動地鳴完

巨人變晒味了

明明阿尼係三笠情敵 夾硬將佢配左不男不女。

比較大機會係斷頭，咁樣可以留低懸念

Trailer有艾撚入座標
所以至少去到斷頭後

咁樣應該係發動地鳴嗰刻完

或者係佢攬住尤彌爾嗰刻

估去到吉克接艾倫個頭個下完
致2000年後的你個解話應該係part 2

解到就應該係大結局啦

我覺得可以斷喺122尾
Part2 由mikasa回憶開始，再拉返去地鳴現場

巨人真係好正
伏筆又神：致2000年後的你、故鄉三人組、梟講：三笠 armin個度、艾撚看海個句、老豆唔望小艾撚講野又係伏筆、法仔識飛
連標題都係一個伏筆：進擊的巨人

劇情又估唔到：艾撚112話到大鬧三笠阿爾敏 、女王懷孕、艾倫地嗚滅世、兵長變殘、尤彌爾嘅奴隸嘅過去、莎夏死後三人對話，一浪接一浪
劇情環環相扣 反映到歷史：種族仇恨應該點解決、祖先犯下嘅錯係咪應該由後世負責 、牆內嘅港豬/追求自由/嘅人垃圾憲兵/皇室、洗腦教育、奴隸/左膠思想、何謂自由

仇恨嘅鏈鎖慘必須斬斷，否則歷史只會不斷重復

巨人入面冇絕對嘅正義或邪惡 只有立場嘅不同

故事變得黑暗，世界觀由人類打巨人變到人類打人類，全世界對付艾撚
主角團變得分歧，艾撚成為惡魔，為咗自由同艾族復興變得殘酷，地嗚滅世。（覺得Ymir先係一切嘅領導者）

人物又寫得好睇：兵長的選擇、艾撚變得成熟，同時又令人心痛，萊納嘅予盾、團長、貝爾托7嘅成長。
每個角色有唔同嘅過去，形象/性格變得鮮明。

可以返轉頭嘅話，我更加想好好嘅enjoy呢個神作（結局收我好嘅話），之前手痕睇咗少少劇透。

寫得1999咁
直接係漫畫post到打

關於漫畫嘅最終結局，我有以下嘅諗法：

綜合網上嘅同埋連登巨人fans嘅討論，我覺得會唔會尤彌爾（二千年前嗰位）先係《巨人》嘅大boss。既然艾撚由頭到入去道路嗰刻嘅事都係尤彌爾刻意促成，咁樣所謂嘅地鳴會唔會只不過係尤彌爾藉艾倫發動始祖嘅力量嗰陣趁機操控左佢嘅身體，讓佢嘅意識陷入沈睡，之前嘅傳音都只係尤彌爾藉艾倫過橋呢？

如果係咁，之後可能左膠敏成功喚醒艾倫，艾倫以「進擊的巨人」姿態，同現任9大智慧巨人一齊打尤彌爾操控嘅始祖，最後成功打敗並消滅佢，搶返始祖嘅控制權，但係滅世計劃依然係成功。成功左之後，艾倫為左回收巨人之力，俾巨人從此喺世上消失，於是先命令所有超大巨長埋地底並且用硬質化封印起來，形成第一集阿敏介紹嘅自然景觀，然後改造所有艾族人，令佢哋從此無法變成巨人（當然倖存嘅巨人之力持有者嘅壽命也唔會再受到詛咒限制，因為尤彌爾已經被消滅了）。

但係為左完成呢兩件事，先決條件就係艾倫要代替尤彌爾靈魂永遠留喺「道路」入面去確保呢兩件事可以維持，滿足左艾倫「死」嘅條件（其實呢度引出一個好大嘅反思，就係用自由意志選擇限制自己嘅自由以保障重視嘅他人嘅福祉，咁樣呢個人算唔算自由？）因此，也可以回收到第一集mikasa同艾倫講「一路好走」嘅伏筆（漫畫可能去到呢刻就完，或者可以係畫埋mikasa同阿敏/萊納一齊望海，等待可以同艾倫重遇嘅一日，希望艾倫最終真係自由）

可能我都有考慮不周嘅地方，歡迎各位資深巨人巴絲指正

優點真係數唔盡，好有幸喺巨人呢套跨越呢個10年嘅漫畫嘅最終階段可以同各位《巨人》fans嘅手足一齊追漫畫，討論漫畫，同各位嘅真係好高質好有意義

真係
好難再睇到好似巨人咁史詩文學作品
創哥
好想同各位一齊討論漫畫經歷巨人月癮症
可惜呢到好少人 得幾個人係到
個個去哂動畫post

pv有show到ymir跌落海底個幕,應該會做埋來自2000年前的你

cut咁多都要分part 2？

如果part1做到122，part2都係得8集左右
其實會唔會根本無part2，part1去到130，地鳴接劇場版，實現漫畫動畫同步大結局
不過如果係咁實會cut好多，覺得好可惜

佢大概兩集做一話
計翻16集就係做到122，艾倫攬完始祖ymir，之後地鳴開始
不過可能中間有啲會做得詳細啲都唔定

所以大多數都係估
一係做到甩頭完，一係就做到地鳴開始完
之後就等Part 2，未知幾時

如果真係劇場版就正

漫畫做到138/139左右，時間都配合到
ff斷喺艾倫自殘話希望大家一直幸福地生活下去
跟住劇場版巨人游水過海，滅世，大戰，最終結局，都幾一氣呵成

難啲劇場版

除非夠錢整兩個幾鐘

如果唔係一定刪好多嘢

而且內容咁多 觀眾實消化唔到

係，寧願出part 2好似mini series咁出8-10集完左佢

我覺得點收法都好大機會爛尾

一定唔撚收貨

現實嚟講，仇恨連鎖係冇可能停得到，除非其中一方死曬

呢個唔錯

同我諗既exactly一模一樣

賈bitch

她只是個孩子呀
放過佢啦

法仔都係孩子 但可愛好多

唔知伊雷娜會邊個配呢

得罪講句
你去得打人就預咗俾人反殺
莎沙自己都係獵人，冇得怨
要怪就怪班左膠唔當場打撚死呢條仆街

我完全唔明點解明明知佢地係戰士候補生都仲帶佢地返島
唔當場殺

好似中東佬咁，心入面講你殺啦 你殺啦
個個都唔願郁手，結果俾佢搞到冧家產

多謝手足回覆

係有可能 但咁嘅話艾撚成個人設會崩 變埋大愛撚

其實我上面都有估過差唔多既野
不過冇巴打咁有心機整理哂出黎

坂本真綾

唔一定wo,咁樣做唔代表艾主席要做左膠

其實佢都支持滅世，只不過唔會極端到連自己座島都踩扁囉

仲喺度

如果係咁嘅話，為左確保得以流暢過渡，可能係劇情發展到始祖同巨人軍隊踩扁左馬萊同帕島以外嘅世界（唔想死嘅就上帕島/飛機/巨人骨架上避難）之後，始祖無好似艾倫計劃咁停止到，反而仲朝向艾爾迪亞王國前進，呢個時候（艾倫同左膠敏交戰嘅關鍵時刻）艾倫先醒覺尤彌爾支持滅世嘅真正目的，再加上阿敏嘅靈魂拷問覺醒就會變得比較順理成章了

我都喺度

法仔no.1

正呀

我估

搞錯呀
以為公開咗添

講咗？

levi＞艾撚＞法仔

法仔

你地多d嚟漫畫post啦
開開心心討論巨人

兵長唔好有事

其實兩邊post都有追

冇事既我老公死剩種唔會咁易出事既

漫畫po太少人上來了，你哋睇下動畫post未開播第四季第一集就已經爆左一個post了

漫畫討論到後期都估唔到創哥點出招
已放棄思考

最重要嘅線索在於，漫畫第135集入面揭發隻豬原來係尤彌爾刻意放出一幕

我都覺
條命太硬剋死哂身邊嘅人

佢點出招係一回事，但係就係呢種等待創哥出招而我哋自己討論漫畫嘅過程先係最重要

兵長要長命百歲緬懷死去嘅隊友
同抱恨自己無法兌現承諾殺唔到猴愧對團長

同埋自從地鳴之後 艾倫真身好似冇出現過係現實？
企係骨架上面嗰個反而係尤彌爾

我會耐心等法仔長大架啦

咁先夠刺激呀嘛ching

好虐
最尾唔知仲有冇機會殺鳩條撚樣

所以呢個線索更加有力支持我（我哋）提出嘅漫畫結局方向

夠幾多歲可食用
我食住前面兩個等佢

睇來法仔嘅人氣即將趕上兵長，主角等人，成為新世代嘅主角

我本身係諗根本由頭到尾艾倫都係條路度冇出過黎

其實法仔係咪12歲左右

係 卜卜脆

兵長
我情人嚟
淨係想佢開開心心咋
創哥 你捨得放過佢未

真 只需要享受創哥嘅招數
驚訝住咁睇本身已經係一個特色

卜卜脆
法仔大個一定仲正，睇佢阿哥就知啦

創哥虐佢虐得好開心 我睇個個睇到勁心痛
頂住啊老公 就算你又盲又毀容我都咁愛你

成套漫畫法仔最早開竅
一早俾賈bitch食咗啦

其實應該有8集
當你本來10月番
武肺畫唔切變12月播
最少都有8集

其實第三季佢阿叔個樣根本就係法仔大個個樣

假b識閪服侍法仔咩
走開 等姐姐黎

呢幾集都好似見唔到艾撚
我估尤彌爾控制咗佢嚟地嗚滅世
艾撚會唔會沉睡緊
Ymir先係boss 掌控一切嘅人
所以先會召換到歷代9大巨人

同我諗既一樣

依家先知邀請艾倫老豆加入復權派個個係法仔呀叔
睇番真係同法仔一樣樣

98話艾倫見翻阿爺嗰時有講
同埋都係一樣姓Grice

法仔比你地

我要兵長

小朋友才做選擇 我全都要

睇到而家我寧願相信艾倫係出於自由嘅意志
只係最後一切失去控制
可以有人拍窗咁叫醒佢
但話艾倫同左膠最後聯合一齊打ymir就真的不了

艾主席

我要動議 踩撚死賈BITCH

重睇112 (主角三人組反面)時，見到賈bitch個樣勁驚青
雖然唔知點解要安排佢在場

點解不了唔係左膠聯叫醒佢邊個叫

馬萊狙神
會唔會連艾主席都俾賈bitch一槍搞掂

睇漫畫啦

依家先知
法仔潛力股

係咪想講個頭

世界可以不滅
但賈BITCH一定要死
要做魯魯修既 唔係主席 係賈Bitch

下一話狙之巨人直接一槍射爆始祖尤彌爾

我估兵長斬完馬騮光榮戰死
我覺得佢死反而先係好結局 等佢同團長同戰友相聚

我覺得只係佢冇咗自由 所以唔想隻豬都冇自由啫
將自己渴望自由嘅理想投射咗落隻豬到所以放走咗佢

但係呢條橋喺韓吉死嗰陣已經用過一次

佢死咗啦咩

少年你太天真了

死咗啦
睇漫畫

覺得吉克已經死咗始祖玩出嚟嗰啲都係歷代智巨 冇理由唯獨是得吉克一個現役

啲角色越想做一件事，創哥越唔俾你做
死前想飲一滴酒嘅某某
想知道世界真相嘅團長
想殺猴嘅兵長
想見老豆嘅阿尼
想死嘅萊納

閣下係咪入錯post？

兵長撐到依家都係為咗斬吉克
你同佢講吉克死咗

入侵瑪雷嗰陣應該唔理三七廿一斬死吉克先算

呢度個鋪排其實幾感動 唔show係巨人殺死 反而透過同戰友相聚話俾你知
然後成team剩番Levi一個

創哥最興咁

sor無為意到

估唔到最尾嘅畫面，同《鬼滅》入面炎柱死嘅畫面似曾相識呢，尤其係嗰句對白

睇黎鬼滅式離場算係呢套速食嘅漫畫嘅少有嘅可取之處呢

呢個鋪排我諗起《鬼滅》入面啲柱/上弦鬼臨死嘅畫面

跟住兵長呆左一呆，然後表示：Nooooooooooooo!!!!!!!!!!!

各位追《進巨》嘅手足，你哋覺得《進擊的巨人》應唔應該出續作呢（前提係現作嘅結局必定係左膠式收場/左膠聯成功殺死艾倫但係其他國家趁機反面）？反正由各位嘅留言來睇，法仔毫無疑問可以做續作嘅男主角（有潛質做進巨嘅繼承者），至於女主角可以係賈碧，也可以係一個新角色，比起《博人傳》同前作有緊密連結嘅條件多好多

不過我個人都係希望就咁完左佢就算

呢個真，呢啲橋段成日虐待觀眾最怕個結局好似00劇場版咁，講啲咩互相理解，成個星球變咗朵花咁根本啲仇恨就係根深蒂固，唔係三言兩語佢哋互相理解就可以化解嘅矛盾

之前d post都有討論過。艾倫本人好可能無出過島
戰鎚做到既野，始祖都一樣做到

放豬果一幕
我理解係ymir雖然身為「奴隸」，但佢都對自由有渴望

忠從皇血既設定係強調其奴性，所以當艾倫入到坐標最後感動佢說話係 「你（ymir ）一直在等待，對吧，從兩千年前就在等待某人」

從結果而言，某人係指艾倫，但我個人理解係指有一個願意黎「解放」佢既人，就好似ymir放豬一樣
而追求自由（被解放）呢個想法就係進擊既根源

如果最後先話係ymir黑化控制艾倫，我覺得有d浪費左等待二千年的你呢個咁淒美既伏筆，同時否定左艾倫既所有

不惜眾叛親離都地鳴滅世，最後卻被ymir支配，呢個結果對主角黎講真係太慘情

再者艾倫係唔同階段，面對困境其實都無任何改變

被強盜脅持 》殺人
巨人 》加入調查兵團殺所有巨人
海的另一邊 》 地鳴

我自己覺得ymir只係交晒所有力量俾艾倫

有冇人覺得當年亞妮係揪嬴左三笠

可能同係故鄉嘅萊納一樣 失去戰鬥意智變咗石像
之後比艾撚控制

你唔係睇哂漫畫架啦咩
漫畫post嚟架喎依度

即係你覺得艾倫要做左膠呀

左膠結局=爛尾

你估創哥畫唔出

冇可能
亞妮連認真mode艾主席都贏唔到

創哥話當年教官突入叫停咗世紀對決
連創哥都唔想介入女人嘅戰爭

呢場戰爭又係萊納條仆街仔挑起

呢次無得賴啦掛

話說 印象中年尾會早出

萊納今鋪真係好無辜

我記得係艾倫同阿尼練習，阿尼踢飛艾倫，跟住萊納從天而降(俾mikasa踢)

17話 係萊納 走去串鳩阿妮
串撚完阿妮 就叫艾倫上場同阿妮打
然後阿妮先拎艾主席黎發洩 比三笠見到 差d變女人之間既戰爭

無啦啦走去撩阿妮 再推個波比主席 真係無辜?

咦！睇返真係喎，巴打勁
原來一切都係萊納自己開啟的故事啊

個結局應該真係艾撚清到場？
佢既然係知道未來發生咩事，即係純粹跟住條線來行（應該）。
即係個結果係定左，然後佢又冇用始祖巨人嘅力量去制止阿明佢哋。啫係話其實就算唔咁做，艾撚都清到場？
因為如果阿明佢哋最尾係阻止到艾撚，咁艾爾迪亞個詛咒又會繼續落去.....

而家艾撚搞到咁大，真係得清晒所有人呢個選項。諗起火影，憎恨只會帶來憎恨，如果艾倫唔殺清光，又島外界既人反報復

之前有兩張海報，一張係進巨，一張係鎧巨。然後寫住咩「結尾，由你去決定」 真係唔知創哥想點

巴打用咗我之前同你傾過嘅艾倫最後留係路入面回收巨人之力嘅結局

不過我個人嚟講唔想尤彌爾係boss，以前嘅情節描繪佢係艾爾迪亞嘅女神/瑪雷嘅惡魔，後來揭露佢係一個奴隸，到艾倫講話其實佢都只係一個普通人，係人就會感受度被剝削想追求自由，所以會同被囚禁嘅豬共情

好鐘意創哥描寫人有生存於世嘅權利，生而自由，但係追尋自由嘅路上太多選擇要做，甚至係地獄咁嘅路...呢種複雜性令「自由」唔係簡單嘅口號，而係要睇埋背後嘅代價

無計，呢樣嘢係現實，freedom is not free

但係唔係免費就唔代表佢唔值得追求，就睇下你哋覺得自由帶來嘅好處會唔會大過付出嘅代價

但係，如果話尤彌爾係boss嘅話，就昇華呢篇漫畫嘅一點核心思想：每個人喺呢個世界都係一樣嘢嘅奴隸，需要有某樣嘢推進先可以支持到自己生存嘅意義。就好似團長係「真相」嘅奴隸一樣，如果話艾倫由始至終追求自由所做嘅一切，全部都係尤彌爾一手引導佢發動地鳴嘅計謀，咁樣艾倫其實係「自由」嘅奴隸。某程度上「自由」的確可以被當權者濫用，曲解來愚弄普羅大眾去盲目追隨錯誤嘅價值，並達成自身嘅政治目的，呢樣嘢喺歷史上並唔少見

神就神在其他作品可能只會口號化咁話要自由！要歌頌和平！但係創哥冇咁樣將呢啲思想塞落讀者度，係要你去挖掘背後嘅理念，所以先有咁多討論同評價，甚至去到得番幾集大家都仲為結局嘈

雖然唔會將巨人世界同現實對比，但係真係好鐘意艾倫一路嘅思考同成長，甚至四年間糾結自己點解會咁做，曾經都想揾其他出路和談，我認為一開始佢睇度自己地鳴係他人推佢入地獄，但係隨住時間同埋佢親自體驗見識成個世界，佢終於清楚追求自由嘅代價，選擇咗自己入地獄，所以好想佢睇度盡頭嘅希望

突然諗起美隊個speech: Price of freedom is high but it’s a price I’m willing to pay

艾倫應該都係跟緊劇本走 只係唔知編劇會唔會係ymir
海報嗰到我諗係代表開放式結局，等讀者想像，因為創哥唔似係啲會跟讀者意見改劇情嘅人

我覺得可以兩睇，尤彌爾其實一直都仲係奴隸，佢內心渴望愛（望人錫嘴+做王老婆）、又渴望自由，佢都仲係愛同自由嘅奴隸，以為一直幫王做野就可以得度，正正符合你講嘅當權者濫用

而艾倫係呢件事上似係兵長，佢選擇做尤彌爾嘅解放者，同佢講真正嘅自由係要自己去做選擇

巨人真係好勁，點傾都有第二個角度，我好鐘意巴打你講嘅曲解理念去愚弄大眾，亦都係創哥筆下嘅瑪雷政治形態

艾主席

呢個世界配唔起你

唉，尤其係經歷左過去一年反送中同埋見證今年美國大選，讓我睇清現實，打破好多幻想，所以呢個諗法特別深刻

當我睇到以往有全世界最精密嘅民主制度嘅民主燈塔，喺傳媒嘅輿論操控，big tech嘅思想審查，政客嘅官僚體系嘅合一操弄之下，即使係民主選舉也只不過係deep state左手換右手嘅小圈子選舉姐嘛，嗰下我先明白「自由，自由，多少罪惡假汝之名」呢句說話嘅壓迫感，原來自由本身都可以係當權者奴役人民嘅藉口

你地好勁

當然啦，大家都係巨人fans，睇得多自然諗嘢都複雜左呀嘛

由同馬萊方合作開始停左一段時間冇睇
岩岩一次過睇完
好多位都睇到喊

動畫去到我艾撚痛苦位我實喊夕陽火車一定喊

艾主席

你想點服侍佢

我睇返第一季集集都想喊

暫時最鐘意係 皇政篇
主席叫女神食左佢 個度

個下未恢復記憶 真係feel到艾倫個種絕望 同放棄人生既感覺
再同 之後馬萊篇 對比 更加睇得出 艾倫既成長

好撚煩 鬼撚完滅未

你好憎呢套動畫？

好撚煩 老是常出現

咁興就實多人講
而家巨人都多左人講
希望唔會俾人覺得煩憎左巨人

艾倫真係成長咗好多
啱啱睇翻第一季 艾撚廢到
當時森林個度 女巨人係佢前面 勁驚青咁
望住一個又一個人死係佢面前
尤其係艾魯多死個下 里維班個時已經處於下風
都唔識救人 係到睇戲咁
知道亞妮係女巨+漢尼斯死個陣更加變都變唔到

到咗第四季 佢已經連殺人都唔驚 大鬧馬萊
食埋戰鎚 當鄂巨係罐頭刀咁
皮克攞搶指住佢 佢已經知道對面一定唔敢殺佢
勁淡定
之後騙咗吉克 同意安樂死計劃 引佢入path
叫ymir比力量佢
為咗自由 104期 艾族 成為世人眼中嘅惡魔都在所不惜
要地嗚滅世都唔驚
咩都捨棄唔到 就咩都改變唔到
艾倫已經了解呢個世界嘅殘酷 但係冇人理解到艾倫嘅心思
願意犧牲自己 成全大家

鬼叫佢紅到咁咩

Kaji 配嘅嗰種自嘲無能感真係好正 第三集聽度佢講地獄論最後嗰句：只有繼續前進嘅人先知，好感動

相反講呢句話嘅左膠敏就

我唔會憎鬼滅
但係覺得佢上到呢個位真係ufo功勞嚟
真係好普通嘅野嚟

至少唔需要過度吹奏鬼滅

里維班嗰度，我覺得艾撚嘅心理係：啱啱知自己係巨人，都係自己好憎恨嘅怪物，而其他人都係咁睇佢，所當里維班想佢信任同伴，艾撚都想融入呢一隊人入面（唔好忘記佢得十幾歲，知自己係巨人冇幾耐，又要做咩人類嘅希望又要被人當係怪物又要做實驗，勁大心理壓力，亦都係佢之後崩潰咗幾次嘅原因

由嗰幕都睇度里維份人係好成熟+睇人好勁，覺得艾撚根本就係一個意志力強到似怪物嘅人，冇咩野可以干擾佢嘅決定，所似佢由得艾撚自己揀...不過艾撚仲係成長期中，所以揀咗信同伴，後來嘅發展就證明兵長不愧係艾撚監管人，勁準嘅眼光

可能過去發生嘅野令我意識度其實自己都好懦弱，所以被艾撚呢啲意志力強大嘅人吸引度

呢樣肯定
ufo真係落左好多心機落去做

屌 下下啲主角10年如一日冇成長冇進步就死啦

最驚既係今日出黎話唔傾既係Ymir
艾撚心入面想傾咁老套

萊納巴表示：

咁鬼滅都唔差，都叫睇得開心
而且如果佢有能力能夠令到動畫劇場版唔好再係d on9原創劇情/總集篇都係一件好事
有d劇情放係tv度做真係好浪費

我係度諗緊
當初馬可死嗰時大嗌 我地都冇傾過
會唔會係伏筆黎

如果當年火影佐鳴最終決戰係劇場版

漢尼斯都話三人組
Mikasa最好打
阿明頭腦最好
艾倫意志力最強

突然唸起 阿爾敏係地下通道對阿妮講：我地仲未好好傾下

之後艾撚又係112鬧阿明咩都要嚟傾下
阿明又主張同艾撚傾計
如果最尾係傾計和好BBQ就真係喊出嚟
不過我估應該唔會嘅
我信創哥

都似係啦
儲儲埋埋咁多想傾計伏筆
結局89成都係溝通解決問題架啦

軍師係咁架啦 咩都坐低傾左先
打手咪一黎就埋枱
我覺得艾倫成熟左係因為佢終於自己做到plan然後execute果個
以前一係跟司令團長阿爾敏

第一季 ->皇政篇 比女神食 前
艾倫由細個既目標
復仇+ 殺哂所有巨人 做維持自我既意志動力
但係 係個山洞 佢比女神老豆講個d說話打敗左 無哂生存意義
佢知道左自己變返人 係食左老豆
個下kaji配埋聲 真係覺得 呢個人已經企唔返起身 無哂意志 既感覺
係個一刻完美否定左艾倫呢個角色

之後登位錫手
艾倫知道左過去 未來係點 佢依然向前行 直到去到海邊
個種從記憶出黎 海水觸覺 同腦內一致 去到呢步童年艾倫好似就消失左
得返追求自由既艾倫 係眾多可能性當中 搵方法保住艾島
所以主席就誕生左
比漢吉收監都 反問漢吉 「你仲有咩方法?」
如果呢刻漢吉仲說服到佢既 就會有另一條線走出黎

所以去到呢度先好鐘意艾倫執行地鳴既決心同意志係幾咁強

今個月會唔會有連出2話呢?

佢唯一一次絕望想放棄既時候係女王鼓勵佢

無得唔傾 唔傾 咁佢地只係特等席睇滅世
實力太懸殊
對面 唔出歷代 剩係d超巨 都可以滅世

要停就只可以傾
差在係點傾
比如 無啦啦阿明係觸手口 走返出黎 整句內心獨白 唔捨棄既人唔會改變到 之後就口遁
定係 三笠差d比艾倫打中 兵長再救多次 但重傷就斷氣 艾倫清醒返d 兵長仲有最後一口氣 「衰仔,,我就黎無力踢你個頭啦」 再展開對話 之類啦

餓尼嘩 Luffy，海賊王痾拿嚕餓多哥打

之前日本官方搞果個前三名話數全彩化 竟然係132 126 50贏
唔係話呢幾話唔好睇 但追左巨人咁耐 最令我覺得有神作感既一定係121 122 解哂第一話伏筆同揭露尤米爾既悲慘歷史 再揀就係萬歲衝鋒 團長演說 放棄夢想去死 同埋98 99 果個艾撚準備開戰既張力 加埋著名場面萊納坐低

如果大家有賈bitch咁樣嘅女朋友，日子會點過？

我寧願一世單身

有賈bitch 做女友=法仔=日日上連登俾啲變態佬撩

邊個話假b係法仔條女

咁日日上連登唱衰條女

點會連出兩話
計我話創哥想拖到同動畫一齊完
可能2個月先出1話

但如果佢知條路係定好咗

咁佢問呢個問題仲有冇咩意思
但如果一早就知莎夏會死.....
但冇得揀

又一個

你諗多咗姐
你係assume緊你講既野一定係一步都冇錯
人地講個諗法出黎 你又話人天真 咁唔洗討論
事實係都未出結局 大家咪又係ff
唔覺你個諗法幾咁solid

係嘅，我唔介意最終嘅結局唔係我所諗咁樣

想知

我估睇唔到所有未來
如果艾倫知晒所有野，打戰鎚就唔洗先觀察搵戰鎚本體etc

btw好想睇動畫化呢幕

見到有巴打估劇情真心勁
我已放棄估了
一諗起會加新設定就唔想再估了

真係好勁
我唸到嘅全部都係表面野嚟
再深層意思就唸唔到
要上網睇人分析

我以前都好表面
個陣睇漫畫講到艾撚變咗巨人，我以為係超人漫畫版之後放棄咗，點知原來我先係死傻鳩
係有一次上網睇youtube講海賊王 、巨人之類先開始去諗伏筆呢啲野

你都可以諗到深層
得閒就諗下，浸多D
人地講未必啱

其實得一頁係度凝望啲豬
唔一定係放左出黎

其實我一直係到唸巨人入面嘅中心思想-自由
奈何冇咩方向
有冇巴絲想討論下

無計啦，無人會無啦啦鍾意浪費咁多時間去思考呢啲大道理，無奈現實逼人，人們不得不回想起失去自由嘅恐懼

比你咁講一講
會唔會呢個就係結局
你想做咩就做咩，只係你要承受返個果
萊拉要繼續進行任務，換來嘅係艾倫滅世
艾倫去滅世但要自己背負咁多嘢
阿明佢哋同艾倫對話個陣，艾倫都講過，我唔會阻止你哋阻止我，因為係你嘅自由

佢張宣傳海報都講：「結果由你嚟定」係咪即係想同我哋講：「自由」呢樣人係人人心中唔同？

不過其實上面都好多巴打有講，仲要好詳細係到傾

話時話各位巴絲，如果艾爾文團長仲在生而且知道左一切真相，你哋覺得佢會喺地鳴嗰陣企響邊面？左膠聯嗰邊定係艾倫嗰邊？

有無巴絲可以發表下

我覺得佢根本唔會令到艾倫有機會地鳴到
應該一早就傾掂數

香港發生嘅事令我不斷係到唸自由
但係身邊d人對呢樣野都冇咩睇法
唔想浪費咗巨人呢套好野

按照團長既真正諗法會係艾倫果邊
團長仲未知道真相
只有艾倫最接近真相
要知道真相一定係跟艾倫

但現實係有好多枷鎖
正如團長口講+真心認為 為咗真相可以放棄勝利（人類）
但面對咁多位死去團員既靈魂
團長會迫於無奈企喺艾倫既對立面

點樣講數

唉，果然艾倫好似侵侵一樣，一個人對抗全世界

即係話，其實艾倫先係最繼承到團長意志嘅角色

自由係必須 係人權
但係在追求自由嘅時候 代價係好大 必須由自己嚟承擔
就好似艾倫咁 成為世人嘅惡魔

每個人都有自由去追隨自己鐘意嘅野

「結局由你嚟定」
我估係想講每個人有自由去唸不同嘅唸法
有自由去做不同嘅選擇 每一個選擇同後果都係環環相扣
出現「結局由你嚟定」

「無知係距離自由最遙遠嘅野」
真係好似香港
反而我值得唸嘅野「自由嘅奴隸」
到底追逐一樣野嘅時候會唔會失去埋自己

其實團長內裡好自私
主席唔單單為自己，仲為同胞爭取自由，以一人之身對抗全世界，咁宏大既理想，足以稱之為英雄 流芳百世

淨係瑪萊三人組已經夠mindfuck

但團長最後係揀左人類同勝利 唔揀自己

咁樣先好睇 有血有肉 最撚憎聖人但唔知自己做緊乜

漢吉

唔反韓吉 不嬲覺得真左翼冇問題
我唔覺得反艾派 膠

Yes
就係現實既枷鎖束縛住團長
要佢壓止內心想法既衝勁
表面：獻出心臟
內裡：人類？wfc

得艾倫先真係做到

你話聖人唔知自己做緊乜
咁咪漢吉聖人mode總之唔可以殺人
但自己又殺同伴又冇解決辦法咪即係唔知做緊乜

咁又係，呢樣嘢艾倫真係捉得好正

而家嘅艾倫就好似以下gif入面嘅連鼠咁

都係佢知得最多
個人聖人mode例子係基拉大和

問題係佢地冇plan
當聯合軍宣佈開戰
而吉克絕育計劃實際上同種族滅絕無異
艾島人已經冇時間淨
艾倫自己都淨番4年
4年時間入面仲可以以地鳴作威嚇手段，一邊提升自己長遠實力
但50年科技點樣追
艾倫一死，艾島即刻被清算
再講艾島資源極為豐富，根本係兵家必爭之地
韓吉佢地淨係識阻止艾倫，但又俾唔到實則既plan出黎
同d 做project淨係識judge人，自己又冇advice 得把口d人一樣

你都諗得幾闊下wo,就係咁樣了，keep it up

好似啲盲反侵嘅左癌咁

係面對現實情況後 團長真係會企係艾倫對面咩

除左知真相
我覺得 團長口中既人類 係死前當刻 只係局限左 艾島入面既人類
如果「島外既人類」 威脅到 「島內既人類」
到時仲會唔會行韓吉路線?
我個人唔覺 團長對島外既人類有考慮咁多
佢係對真相有慾望 但同「全人類」既存亡危機 好似無咩深入講 都係估估下

再講 有 團長係度
假設佢係地下室知曉左世界既廣闊 佢依然係要以(島內) 人類英雄面具 做團長身份
為島內既人類搵生機
到時反艾派 未必咁快想殺左艾倫 而係同團長協商

不過一切都係FF

究竟當時艾撚食戰錘嗰陣睇到啲乜記憶
到而家都未提過咁

笑死

應該係宣戰bgm

其實韓吉好似死得好突然咁，但係創哥對佢嘅鋪排係有㗎，由瑪雷篇開始可以見度佢起初係島上面積極推動科學發展，希望盡快追上外面科技，可以就算有資源有人幫，時間係唔等你，而持續咗好耐嘅仇恨鏈都冇可能好快解決，呢個亦係艾倫同韓吉嘅矛盾點

後來韓吉帶大家去主動偵查，去感受世界和談可能性究竟有幾大。以往只係聽島外人講科技+國際關係，可以仲未感受度時間緊迫，但係一旦親自去睇去聽，個壓力瞬間大好多，因為世界同時間真係好殘酷，冇韓吉同阿爾敏想像得咁理想.......而繼承記憶嘅艾倫比佢地早一步明白呢一點，當然佢自己都有過希望，但係佢都做好準備不似預期，呢樣就係艾倫同島內人嘅資訊不對等

所以當襲擊瑪雷後，更能夠睇度韓吉嘅無力同好攰，對艾倫嘅最後一次問有冇辦法嘅時候，佢已經唔能夠好似以前咁話追上科技、去探索世界一連串事件後，韓吉同島內所有人一樣，已經冇辦去再挽回地鳴，只係韓吉個人嚟講接受唔度帕島自由嘅代價建基係屠殺上......

作為團長，韓吉嘅壓力同無力一路鋪落去唔算係明線。最後佢重新面對番巨人，將扭轉形勢嘅希望交比更有諗法嘅阿爾敏同新一代，就好似以前研究巨人咁，其實都唔係好差嘅結局

漫畫post嚟架呢度

呢個方向幾好啊，好多大都傾過呢樣野。你可以諗諗艾倫嘅自由究竟係啲咩，點先係奴隸

呢度有啲巴打就認為係追求自由期間你都係奴隸，但係亦有人覺得奴隸同自由兩個觀念係相對嘅冇得擺埋一齊傾，兩種觀點都好好睇

你可以定義咗你自己睇度嘅自由 同 奴隸係咩，跟住再推論

嚇到我睇一睇標題

我都覺得團長唔會同漢吉一樣諗法
睇下王政篇就知
團長眼中既敵人從來唔只係得巨人
而且團長一向冇總之殺人就唔啱呢種左膠思想
不嬲佢都係一將功成萬骨枯

得團長呢d心態既人先可以帶調查軍團前進

碌兩碌就知隔離係gay post黎

例如突擊瑪雷係傾好點打
唔洗艾撚逼成團人過去
再拉遠啲團長直頭可能有方法唔洗滅世都保到艾島

係wo,呢樣又係伏筆之一

所以睇返後尾艾倫用嘅方法，同團長嗰啲癲狗戰術有共同點，艾倫先係接近到並且理解到團長嘅人

多謝巴打

我反而覺得佢想搵世界真相
主要係因為佢覺得害死自己老豆
以呢個枷鎖去推動自己
佢自己都同兵長自白過下一步都唔做乜好
所以我會諗
如果瑪利亞之牆大戰嗰陣佢成功咁睇左古利夏日記，喺佢心理上會唔會已經係擺脫陰影
知道艾族歷史就=知道真相=完成夢想？
如果係，佢分分鐘因為再冇目標，將個團長位照傳俾漢吉然後摺埋自己算
就算同艾撚對立都係因為跟大隊
一係就乾脆唔pick side
(都可能係我俾團長幅宅男攤屍幅圖影響

假設團長知道呢個世界嘅真相
會繼續帶住調查隊前進嘅話
咁佢會有勇有謀咁同艾倫一齊去馬萊個邊
用佢嘅智慧 深謀遠慮嘅性恪唸好哂要做咩

團長一向做好犧牲嘅決心
佢一定唔會驚犧牲任何人
你見佢每次牆外調查死咁多人佢都繼續落去
呢點同艾撚有d似

我反而覺得佢有機會支持艾倫
團長會想向馬萊報仇
唸下女巨 鎧巨 野獸都係馬萊派人落嚟打艾族

而且團長都唔係咩大愛撚嚟
不過一切都係ff
我自己都up唔到d咩

又唔係冇plan嘅，佢哋應該係諗住等女王食吉克，再搵人繼承始祖，keep住地鳴呢個殺手鐧，博人哋唔敢攻過嚟
不過都冇乜用，只要仇恨一直存在，等科技先進到可以破地鳴就冚島剷

其實佢應該知道戴巴家族係咪真係當年打贏巨人戰爭嘅關鍵

其實得女王一個王血
佢食左吉克之後再過13年咁點算？
又唔知巨人生唔生到仔

唔係弗利茲王同戴巴傾掂數 做場戲扮輸跟住去帕島自閉咩

本來卡左係100話果度等佢出哂再睇 點知見到動畫版即刻忍唔住睇到最新呢集 又要等啦屌

其實女王自己想要生仔
係咪即係間接幫艾倫完成地嗚？
咁班人就唔可以叫女王食咗艾倫

利申唔係好知

巨人月癮症
歡迎一齊討論

唔經唔覺已經睇左呢套野咁多年
真係越後越正

呢個都係威利自己吹
冇正式講到真實情況係點

同埋即使呢樣係史實
艾撚食嗰陣可能再睇到其他嘢

女王食咗艾倫咁始祖同王血咪又合埋一齊，咁仲點用地鳴嚇人
島上面班高層諗住叫女王食吉克，但係女王大肚（好似係艾倫為保女王諗嘅方法），所以就諗住等生咗仔先再食
應該係咁

如果創哥可以喺剩低嘅幾集入面安排艾倫（道路入面）同團長來個靈魂對話嘅鏡頭就好了

有冇人因為巨人所以好憎WIT studio

巨人生唔到仔就唔會有艾倫啦

男人點同女人
男人唔駛陀住個胎

咁又係，但唔變身應該無問題

我仲要po 122
嚇親

呢個冇人知
係一場賭注極大既賭博黎
分分鐘王血絕種

可能可以直接解決埋呢個詛咒
唔洗再有咩巨人之力

未必架
冇左始祖都仲有其他巨人

始祖+王血巨人就可以地鳴
憲兵想逼女王食吉克
但艾倫唔想女王得13年命
所以叫佢逃走
等佢利用吉克完成計劃
但女王唔想逃走
所以自己提議生仔
咁憲兵就會怕佢動胎氣而唔逼佢食吉克住

唔會迫女王食艾倫，因為王血繼承始祖會受不戰條約限制=廢
所以女王大肚係為咗唔食吉克，同時都防止自己成為巨人得返13年命，皇室後代重覆親子相食呢個命運
我覺得女王係艾倫嘅同謀，亦都係最了解艾倫計劃嘅人
艾倫可能講咗啲未來會發生嘅事情比佢聽因此說服咗女王，令到佢最後決定大肚+沉默去配合艾倫滅世呢個決定

原來係咁

其實如果想要多啲王血唔係應該叫吉克不斷交配咩
女人要10個月冷卻時間，不如迫吉克一日十個不斷播種

你又講得幾有道理

但吉克係要絕育，仲點會同你生仔女

咁又係，無必要狂生，但生太少風險又大
吉克嘅安樂死計劃好似都同意王血傳承直到所有在世嘅艾人度過餘生

小組討論題：喺而家嘅時勢，以下邊一樣特質係時下手足最應該具備呢？試排列優次並談談你的看法

1.阿爾敏嘅頭腦
2.艾倫嘅意志力
3.米卡莎嘅戰鬥技巧

其實團長冇咩意志
佢得一個夢想

冇人敢屌團長推人去死同自撚私
但個個都屌艾主席
艾主席好恰啲

咁睇又係
女神同艾主席係同謀，預咗犧牲自己

邊會啊

動漫入面大把人鬧團長係「惡魔」wo

覺得進巨第三季op2歌詞入面嘅「惡魔」係指艾爾文團長了

團長打一次死一百幾十人咪照係個個幫佢賣命
艾主席打一次死十個都冇就個個跳曬制反曬枱咁款

唉無計，呢樣嘢團長好有魅力先可以咁樣咋，艾倫就無佢咁好彩

一切都係兵長嘅錯，明明應該救團長，最後關頭都感情用事

我嘅睇法係生仔係保護女王多過犧牲女王
如果唔去滅世，其實女王都係一定要生仔，到時佢唔止犧牲自己，其實同時都係犧牲緊未出世後代嘅自由，注定一出世就得13年命同必須延續親子相食
而呢個係艾倫最反對嘅事情，所以佢話唔會容許女王生一個只為延續王血嘅後代
唔討論Bb生父問題，而家起碼對象係女王自己選擇嘅對象，生出嚟嘅BB亦唔需要受到親子相食嘅詛咒，係真正嘅自由。
女王個樣一直都係生無可戀，可能唔係因為被迫生仔，而係知道艾倫滅世係保護族人唯一方法，女王無資格反對，因為保護族人本身就係佢身為女王嘅責任

如果兵長救左團長，咁樣阿爾敏死左，團長做左超大巨，之後嘅劇情會變成點？

變成一個四十歲大叔日日走去地下室J十幾歲嫩口卜卜脆嘅亞妮

細個就俾老頭水咗去參軍
大個就俾團長水咗去做女王
高層計劃水佢去做巨人
依家就俾艾主席水咗去生仔
到最後都唔可以為自己而活

呢個畫面

好難講，得罪講句阿爾敏依家就係負資產
團長表現好難差得過佢

正經啲講句，咁樣之後會唔會演變成調查兵團內戰（應否支持艾倫滅世？）？

滅世派：
艾倫
女王
團長
兵長

左膠聯：
漢吉
三笠
科尼
讓

仲有無？

其實我懷疑女王生仔同艾倫個計劃有關
應該係女王自薦做其中一部棋

所以話唔洗擔心團長知道真相之後戲份會少左

團長唔死一定團結到人心，冇乜討論空間

喂而家要滅世wo,唔會因為團長就會就咁屈服呀嘛

團長最多咪團結到葉卡派囉

放心，團長一定作個大話出嚟呃鳩我哋
唔會好似中二病艾主席咁款乜都唔講

可以點樣作故仔先

我都覺得女王同艾倫嘅對話有一部份係俾創哥特登隱藏
而且唔食吉克都有其他方法例如艾倫提議過嘅逃亡之類
但134都已經生緊，又睇唔出會有反轉
都有諗過會唔會係女王嘅一種自我懲罰

成日見到呢個comment都笑咗

應該係有啲我地都諗唔到既計劃
in 創哥 we trust

即係之後嘅漫畫可能會揭露埋艾主席同女王剩低嘅對話？

女王生仔其實係好事嚟
只係要令女王生無可戀 犧牲自己
又可以保護女王唔使食吉克 得翻13年命
又唔使食艾倫受不戰之約影響 由得艾倫繼續地嗚
保護自己又可以成全地嗚

我估應該抱住女王個B講：你自由了
所以女王個肚應該係細細個暗戀女王個男仔嚟

我覺得有機會解釋翻
不過得翻幾話
真係講到咁多野咩

可以嘅，一集40幾頁

我會腦補團長係艾撚派
因為最支持復活團長嘅佛洛克企係艾撚個邊
腦補FF當係作者暗示

兵長12月25號生日
生日快樂
希望你開開心心同104期一齊過埋下半世 有個好結局

去到尾艾撚集頭腦 EQ 戰鬥 於一身左膠明就個腦廢咗 mikasa就冇晒主見

去到後期，佢嘅頭腦真係唔輸左膠敏，戰鬥技巧本身唔計前四名開掛嘅或者受訓練過嘅，佢嘅格鬥術其實最勁

打戰槌 之後返島再一挑兩隻巨人諗起動畫化都爽

講起動畫化，如果MAPPA可以將大量帕島民眾喺總統府門外大嗌「獻上心臟（sasageyo）」聲援艾主席嗰幕改成佢哋做調查兵團敬禮合唱《獻出心臟》你話幾正呢

啱啱由100話開始再睇
睇到103/102真係好傷心
莎夏
屌你 賈bitch
雖然你只係一個被洗腦嘅小粉紅
但係我都係好憎你
點解法仔會鐘意你

艾倫
Mappa要做得好好睇睇
希望佢可以用翻You see big girl呢類歌
宣戰個下一定好正

淨係讀到嗰幕我都係好憎假bitch

好想將佢碎屍萬段

宣戰bgm已經出左啦

斷估真係擺到某集最後一幕播

咁多人話想宣戰嗰時播youseebiggirl
你試吓播住睇漫畫宣戰，其實唔太夾架會有啲唔知點咁

Btw宣戰bgm已經出咗，好有feel好正

有冇人諗過如果二千年前個樹窿仲喺到會點
咁多年會唔會仲有第二個人跌咗入去同畀蟲咬呢

勁好聽！！真係有種睇大型戰爭人性電影feel

Fan Made喎

因為之前睇過呢條片所以想佢用You see big girl

No
上個禮拜staff直播嗰時，背景就係播緊依首
有人filter咗啲staff嘅人聲，可以隱約聽到成首

而上面個channel條友就根據所聽到嘅自己整翻出嚟咁解

其實唔太夾
係好正，但唔太夾成個氣氛

創哥尋日交咗稿
即係下個月都會準時有得睇

From MAPPA

話說好似以後都冇情報，維護版權，咁就可以勁驚喜咁直接睇新一集

係真就正

有人整咗，效果大概係咁樣已經覺得好正

哇頂唔緊啦

我原本都想係youseebiggirl純粹因為覺得想對稱翻當年萊納突然自爆變鎧巨

但新ost聽落好正 冇哂頭三季個種激動人心既戰爭感覺 反而係種看淡左戰爭殘酷去到最後一戰需要有一個終點既感覺

成首歌好艾倫既感覺 地下室既艾倫一早冇左對巨人 馬萊既仇恨 根本唔想再爆發任何戰爭傷害任何 只係佢冇得揀 無論係種族仇恨輪迴 島上的同伴安危 解放始祖ymir 定還是係佢一生追求既自由都需要佢係巨人之力任期內企出黎做一個選擇去了斷

好有endgame feel

我自己一路聽一路ff已經覺得好感觸到時播一定喊死

好有電影feel

睇緊mappa 套異獸魔都
畫得好似靚過巨人

啱啱又再返睇多次嚟緊會做動畫個幾集漫畫，漫畫好J到不得之了，同埋莎夏之死

忽發奇想 如果創哥整個"雪山飛狐"式結局
咁咪正正應左佢所想既畀觀眾一個有心理陰影嘅結局囉

我次次睇生肉之前都會煲返幾集漫畫先去睇
唔係睇唔明

Sasha

莎夏
賈bitch必須死

同人定官方？

張圖最底寫同人

未瞓醒嚇得我

mappa都覺得柯尼太無用?

光頭仔wfc
快啲死啦

真係仆街仔黎
明明自己係自私撚仲有面屌鳩艾倫仲想揾人食左佢

自從入左第4季光頭仔係長期係個人最憎第一位有段時間韓吉可以同佢比一比 但始終最黑人憎都係佢

屌

係咁loop緊宣戰個bgm
唉要等多兩個禮拜

父女戀

@癡根***
H漫巴最期待的畫面出現了

唔期待
由播第一季動畫嗰陣已經支持阿明同亞妮呢pair

我反而希望托柒同亞妮喺埋一齊

okok
知你最想睇嘅都係團長地下室打J圖

托7成日只係識得企起度望望望，阿爾敏一嚟就話亞妮温柔，又拖下手，man 咁多

無計，佢果然太怕醜，怕醜得來個個都知，連萊納都特登提醒佢要主動出擊

如果貝爾托特冇死，應該可以仲man啲

其實佢死之前嗰刻真係好man好有型

由呢度開始已經覺得呢pair唔錯

明明你地個個都想睇

聖誕快樂

巨人都識飛

道＝樹，幾有創意

btw好似感受到三笠既氣

飲咗red bull 好似係

為艾主席獻上心臟

重未習慣armin新髮型
第一眼望以為係弗爺

Jean型呀

仲未喺任何宣傳海報/人設圖見過Floch
好想快啲睇吓要等第6集

可能下話無情報流出，要等到8號正版出先有得睇。

三笠好正
短頭髮都係咁型
一次過8枝雷槍
好似得兵長仲係攞刀

好難捱

唔係好睇好佢個髮型

漫畫好型喎，動畫畫翻依個髮型就得啦

見到呢張fan art好可愛但係又有艾撚新嘅形態就廢事share去隔離，呢度穩陣啲

其實依張淨係兵長個look已經係劇透包哂紥

所以唔夠膽扔去隔離四重都廢事

我覺得145代王用不戰之約限制的目標唔係王血繼承人 而是始祖

笑死做燈飾

一定勁重

條柒頭係咁話唔想殺隊友

Shinzo wa sasageyo!!!!!!!!!!!!

黑人憎頭三排名不分先後
1. 光頭仔
2. 阿爾敏
3. 韓吉

光頭仔罪狀:
1.將Sasha既死怪落艾撚度 明明成班人鬆懈慶祝所致
2.同艾撚出生入死咁耐睇唔出艾撚既笑係笑自己保護唔到104期既同伴
3.呃鳩法仔去餵自己老母
4.斬殺葉卡派Mvp級表現
5.126話尾扮大佬話拯救世界
6.累到兵長俾巨人咬腳

算啦 韓吉人都死咗啦 條撚樣都得到佢應得嘅報應 我選擇原諒佢

咁起碼佢怪自己多過怪艾撚嘅

單行本第34卷確認係最終卷，將於2021年5月或6月發售。
即漫畫會在21年3至4月左右連載完結，目前最多只剩下3至4話內容。

隻豬

屌你光頭仔
罪狀多到 最乞人憎係佢
仲要害我兵長
漢吉個句：射得好
睇到我火都嚟埋

好得意

豬仔好得意

6係邊到 唔記得咗

原稿係畫到放豬時Ymir有微笑，但漫畫唔似係笑

得翻3-4話

我覺得其實係求其了

其實韓吉嗰句日文原文好似係 助かった
譯做 得救了 會精準啲
射得好完全係第2個意思

因為第33卷收錄至134話，以往單行本一向都係收錄4話內容，所以第34卷應該收錄135至138話。就算創哥想畫多一話到139話，換言之都係比目前多3至4話內容就完。

之前仲有人唔信真係得返3話

希望出139
13＋9
13年命，9大巨人

可能指今集，135

最終話希望有double頁數

見到最終卷確認
雖然知會完
但都sad咗下
辛苦創哥了

咁動畫好似好難一齊完喎
除非pt1,2無縫交接

無縫都唔會一齊完到啦
動畫Delay咗冇計

好唔捨得佢完

而家Pt1動畫16話最多都係做到艾倫發動地鳴個度。同步完結唔可能啦，動畫都整唔切。

我見創哥開心到又畫桑拿

有啲牽強喎

傷害讀者 就係無得再睇巨人了，講笑

同步完係無肺炎果時講，點會估到有肺炎delay咗動畫

藍色窗簾

見創哥有D位 好似 有執著
例：122話，篤始祖放豬係13隻手但PV得12隻

我都係ff 139有咁既意思
可能最後出138完

偽預告，佢畫完結局應該會去開桑拿店

有無人想皮克快啲死
其他瑪雷人都有懺悔下迫害艾族同帕拉迪島
皮克感覺上淨係想快啲消滅艾撚呢個威脅

呢度好多皮克fans 巴打走先 我幫你頂住

呢個都係我個唔鐘意皮克既原因
皮克咁有心計點會咁天真以為艾撚死左就happy end
135話都講佢由頭到尾都想殺艾撚
跟本佢就唔care島上班艾族之後會點
淨係想保住自己故鄉既族人

咁係丫嘛
你睇皮克既表現
殺完艾撚之後繼續效忠瑪雷迫害艾族我都信

好唔捨得

好唔捨得
我要繼續比創哥傷害

一定啦
佢認殺死佢partner啲人就係敵人

你唔講 我已經冇咩點留意皮克

皮克: 艾倫又唔係我朋友！
艾倫: Thanks for reminding me

漫畫變兩個月出一話咪得

創哥幾乎唔休刊

咁又唔可以怪皮克咁唸嘅
始終艾倫殺咗佢地咁多同伴 會憎都正常
佢想殺咗艾倫幫同伴報仇
我記得佢係漫畫有講過話佢唔相信馬萊

富奸

其實都幾大對比

皮克就單純為左同伴去殺害其他人
漢吉就為左唔殺害其他人而去殺害自己同伴

咪係 阿明個思想又要話大愛 跟本佢個諗法先最正路

法仔差啲就俾光頭仔殺死啦

點解好似明明仲有好多嘢未講就要完咁既

好想知咁短篇幅點收哂d伏筆同埋尾

可能最後唔一定所有我地認為係伏筆既位會有交代

我無論點都會等到hunter出結局嗰日先會開始睇hunter

我會接受現實，睇嚟經手人真係農夫

呢首宣戰fan-made arrangement 已經好撚正，係咁loop，期待offical bgm

學而家啲動畫咁分pt
138話part i
138話part ii

唔好有坑唔填已經好好
當好似當年火影斑嗰兩件六道法器咁就真係

對巨人有信心唔會發生呢個情況
創哥明顯唔係邊畫邊諗個故仔，而係諗完個結果先推返轉頭慢慢畫番出嚟
所以唔會存在爛尾情況，最多係不盡人意
最多最多都係讀者以為係伏筆但其實並唔係

我估應該係講埋第一集個伏筆+ending+再解釋法仔點解識飛就完

其實皮克嘅思想：報仇
應該要同阿明 光頭仔 漢吉講

仲有個位 差一隻手先圍到個圓型出黎喎

不如數下有咩伏筆未收

- 艾倫發夢
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 戴娜點解唔食超巨
- 「想救阿明同三笠」講俾邊個聽

仲有冇？

圍圈有特別意思？

救吉克個無垢巨人

「三笠頭痛」
呢個好似話巨人學會無講
可能我記錯，唔想重睇呀屌，但照計入list先

戴娜唔食超巨原因應該係因為佢係奇行種
佢臨死前講過變咗巨人之後會去搵格里莎繼續相愛

阿卡曼詳細由來

呢個唔係話ymir救佢咩
咁如果佢foresee到要吉克先開到地嗚
會救佢都唔出奇

之前講過係研究將巨人之力放入人類度既產品
算唔算解左？

係呀，講咗佢地係人型巨人
佢地覺醒嗰吓就係覺醒巨人之力

Dina唔食超巨係因為佢係奇行種，要去搵老公

Mikasa頭痛 112話艾倫唔係講咗咩？

我覺得奇行種唔算解釋
因為創哥特登畫呢幕出黎應該有用意

艾倫話三笠頭痛個度係作出黎
睇返佢同吉克對話就知

第一話mikasa句一路好走？

個東洋女人真正目的？
阿尼真正身勢？
算唔算

東洋女個真正目的咪攞島上啲資源囉 有咩好講

阿妮身世？

我都唔明點解梟會講 「如果要救阿爾敏同三笠的話」
雖然兩個係艾倫兒時好友
但艾倫真正著重既係自由、艾島人整體存亡、唔想犧牲女神
點解咁specific去指出阿爾敏同三笠，佢地咪又係艾島人，要講點解唔拎成個艾島人既存亡黎講

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 戴娜點解唔食超巨
- 「想救阿明同三笠」講俾邊個聽

加埋落發夢度

第一話講一路小心
FF最尾一話有人同艾倫講歡迎回家

其實我一直以為「想救阿明三笠」呢句咪係格里沙幫艾倫打針嗰時講，Owl係解鎖咗格里沙記憶

呢句野出現過兩次
一次係裊講
一次係格里沙講

格里沙個次明顯講俾艾倫知
裊個次唔知係格里沙記憶定艾倫記憶黎

你啱，如果yumir真係有咁既打算

btw
如果始祖真係想地鳴
點解要等2000年？
145王之前，令繼始祖既人整牆巨應該都得

伏筆仲有動畫女王讀信原創個度未解

不過我歸納咗第一話同法仔個夢個類
大家都係艾人可能係hint

鳩估：

specific講
因為要觸發劇情，例如：睇海
艾倫最初想出牆都係阿明水佢

救三笠就唔知

標準答案：下集會講

仆街
get錯野，當我無講過

應該無去到咁遠
睇返第一季
艾倫當時諗返起段回憶係就比人炮擊
而當時正正就係要保護米卡沙同阿爾敏先要變做巨人
可能就梟就係見到哩段記憶先specific講救佢地兩個

幾百集點追

都有道理
我係expect 梟果個moment講既野理應係極為重要 有決定性作用先會喺果個咁經典既時機講
所以救三笠兩個係合理 但個價值又唔算最高

唔怕
係精彩既話唔會覺得難捱

阿卡曼一族未解
Mikasa同東洋關係未解
呢兩點暫時睇落都唔似會講

其實應該想強調返艾倫要救兩個最重要嘅朋友啫
身上好大責任
應該唔算伏筆嚟

亞妮身世都未解

唔係好記得
有咩特別

咪就係因為有艾人血統所以被遺棄嘅孤兒，跟住俾收容區個老豆收養，仲可以點解？

因為我見好似成日提佢老豆咁，所以覺得佢老豆係咪有啲咩特別

如果係真嘅話節奏都幾好，成場打戲應該唔會點cut

EP8

賈Bitch

賈bitch
還我Sasha

可以睇返125，有詳細內容
簡單講係本身阿尼養父係為咗榮耀教阿尼格鬥術，但後來阿尼出發前養父喊住跪喺佢面前話佢咩都唔要，只希望阿尼可以有命返去。阿尼覺得自己有個等佢返去嘅爸爸，覺得一切唔似以前咁無意義，所以無論如何都要返去見爸爸一面。

預料到第8集之後全世界動畫黨都會勁撚憎假bitch

原來係咁，唔該晒ching

突然諗到
Armin聽完Yelena講吉克個plan感動到流馬尿嗰度
如果佢唔係真係純粹做戲，其實都幾突兀

另外之前艾撚Armin隻揪嗰度
嗰陣唔少都人估傾計嗰時艾撚秘密俾咗啲msg俾Armin
唔知之後會唔會拎返出嚟講

反而想知 動畫做到 艾主席 個計劃
會係支持 定反對多

而家唔鐘意柯尼艾爾敏果班多啲
馬萊仇人就識體諒 戰友就一刀一件

真
最憎一定係光頭仔

口講大愛但係就殺自己友唔眨眼
呢啲雙重標準最憎

個堆舊104期其次就係阿明，成日猶豫不決，故住諗亞妮打J

第1，2技術上解左係經過Ymir通道傳送，至於點樣觸發就睇佢想唔想解。
3 頭痛未解
4 而家原因係想懺悔等被殺，唔解都講得通
5 同上，表面原因講得通，唔解都得
6 奇行種行為奇特，唔食都正常，加上佢趕住去搵老公
7 覺得呢個要等艾倫終極滅世原因出爐先知，而家表面有2個原因，1係救島，2係因為童年夢想。而家救島明顯同救兩個人有衝突，如果冇更加深層既原因呢個位好難講得通。

比貝爾托特記憶搞廢曬

廢事po喺嗰邊
快啲到聽晚啦

1256表面上解得通但我覺得創哥特登畫出黎應該係有特別意思

艾倫食戰鎚個下對眼發一發光
唔知係咪又有特別意思

艾倫意味深長既苦笑

不過大家萬眾期待既你坐呀
可能日文版會冇咁impact

你坐呀應該要再下集啦，聽日嗰集應該係佢地兩個見到面就完

btw原文係 座れよ
好期待梶裕貴嘅演繹
淨係上集佢臨尾嗰段已經配得好有feel

主角點會唔支持呀

你諗下宜家左膠當道，佢玩滅世俾人一定屌到飛起

反而我想知外國啲漫畫黨係支持定反對？

唔算伏筆
漫畫係咪仲未有依幕

我見好多都反對，支持佢地阻止艾倫
當然佢地明白艾倫嘅出發點係好，不過就唔支持佢嘅做法
每次見到依啲言論就想po依張圖

動畫自己加，漫畫無呢幕。馬萊洗腦式教育。

艾主席抽得好

可能就係結尾見度面就停吊你癮

正因為咁 所以我先好奇 動畫黨到最後會係支持定反對

香港 當然支持既多
但係日本D 小說漫畫 好多都係反戰 連老豆老母死埋 殺個人都要炭仔上身咁
所以先好奇 個分佈姐

其實無垢巨人係點產生
尤彌爾嘅子孫應該係繼承咗九個智慧巨人，點解無啦啦會出現咗無垢巨人

咁你要預咗到時全世界一定係反對艾倫嗰邊多啲

係咪好似得連登特別多人係支持艾倫，我地變晒葉卡派

香港嘅情況 應該想滅馬萊就夠 而唔係滅世

我估受極權逼害既多數會理解艾倫
如果你問維吾爾族我估十成人會支持
係啲和平慣身在福中既左膠先會信漢吉個套

希望創哥頂得住壓力唔洗改結局啦

伏筆仲有Sasha屋企人瑪雷口音？

呢個位應該已經無嘢可以講啦掛

Fanmade都咁好睇

邊度有刀片批發？

我估

以前艾人用巨人之力打敗馬萊
沙沙祖先同馬萊有交集
之後145王去島等死，帶咗部分艾人（沙沙祖先有去埋）
沙沙祖先同後代喺艾島住深山打獵，無乜同城市人接觸
就保到個口音

話時話我有個疑問：其實進擊的巨人真正嘅能力係乜？喺發動始祖力量嗰陣傳送記憶俾使用者持有嘅巨人嘅歷代使用者（第一次：始祖+進巨；第二次：始祖+進巨+戰鎚）+穿越到歷代巨人使用者嘅時空？

英文配音
英文根本同動漫唔夾
就算係職業既
聽下艾倫觸發座標前果幕
就知English dub完全搞唔掂
經典既夜神月奸笑
宮野真守神演出 層次分明
English dub 完全係垃圾 冇演技

戴娜（對格里沙特攻）

呢個一早俾人劇透咗啦
啲人日日都講兵長係1.6米級巨人

睇到未來繼承者記憶

即係未來繼承者可以透過選擇想俾過去繼承者睇嘅記憶去影響過去？

係

記憶傳送對象包唔包其他巨人嘅持有者（我指嘅係進巨持有者同時持有嘅其他巨人）？

係咪好似到而家都未解釋點解有D會變到奇行種 有D唔會

可能係伏筆

我覺得係純粹白卡佬變咗on9巨人

有個講法好似係變巨人嗰吓心入面有個強大嘅願望
好似dina變巨人嗰時個心就諗住要搵老公

太多啦
對皮克冇咩感覺

艾倫對住鏡講兩次我要戰鬥？

仲有 我唔明點解艾倫之前私下會面吉克唔直接接觸發動地鳴

嗰時唔發動地鳴

好問題 等創哥解答

唔係要入道路先發動到咩
而且當時重有馬雷海軍喺到
超巨難啲過海

咦，歷代王血始祖都係跟初代始祖（145任弗利茲王）嘅意志行事（不戰契約），而歷代進巨由於佢獨有嘅睇見未來使用者嘅記憶嘅能力，佢哋反而係聽最後一任進巨（即係艾主席）嘅意志行事嘅wo,呢度係唔係創哥筆下嘅另一處對稱呢？

進巨咁長時間下落不明, 果段期間既繼承者其實係係到做緊乜?
佢地都應該睇到艾倫記憶, 睇完係到齋坐?

漫畫講過啦
吉克唔肯掂艾倫住

艾倫: 坐下吧
歷代進巨可能真係要匿埋 避開比瑪雷搵到 直至艾主席出世?

想問下之前122出黎個陣 有人講過如果全部艾爾迪亞人都係Ymir後裔嘅話，應該全部人多多少少都有啲王血 呢個位解左未

亞妮
一出返嚟博命食嘢個樣好cute

睇到鄂巨嗰行笑咗

唔係全部都有掛
漫畫好似有講過唔係所有艾爾迪亞人都有Ymir血統
例如牆內貴族唔受洗腦影響，所以佢哋雖然係艾族但係唔係尤彌爾的子民

係啊 115話
吉克話「唔方便有身體上的接觸」
但我就係想問點解唔掂得 反而要約過第二個時間？
結果搞到差D俾gabi GG
係咪有邊話解釋咗而我miss咗？？？

馬萊狙神

好似無講過

萊納的肉盾

個陣佢兩個係瑪雷，點啟動地鳴？
所以咪唔接觸住

冇正式講過點解
照故事走向諗既話
太早發動都冇用
首先吉克艾倫要返到島先見到牆巨
佢兩個仲係馬萊離個島太遠唔知控唔控制到班牆巨
就算控制到但唔係睇住都俾唔到正確指令

oic 原來係咁

動畫落樓梯好似氣氛冇漫畫咁好

諗到點解尤彌爾唔一早滅世
因為145代王之前未有牆巨之後又有不戰契約
尤彌爾應該唔可以直接干涉現實，要有媒介（艾人）先得，所以唔可以直接憑空製造牆巨
有冇可能尤彌爾為咗等145代王製造牆巨所以先簽不戰契約，之後等機會滅世

着燈

對眼發光嗰吓我估就係握手準備爆出去

係準備叫萊納坐

我會繼續前進

直到將敵人全部驅逐為止

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 戴娜點解唔食超巨
- 「想救阿明同三笠」講俾邊個聽
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖

真係可以4話講完

希望解得晒
仲有點解艾倫唔講個計劃俾三笠知
明明佢做乜三笠都會陪住佢

艾撚喺目前嘅漫畫講咗三次「因為我誕生於這個世界上！」呢句台詞，其實呢句說話有乜咁重要？點解呢句話咁經典？

艾主席對鏡講2次我要戰鬥個伏筆係咪未收？ 啱啱重睇我見賈bitch有幕有係對鏡講野，雖然內容完全唔同

因為答錯我係你邊個果條問題
本黎艾倫都唔想講，但果晚佢救咗中東細路後有動搖
而米卡莎答案係家人，因為家人所以要隱瞞同保護
如果其他答案果一刻可能會講個計劃俾佢聽

其實有好多都無咩用

ymir放走隻豬都估唔到自己會行到去棵樹到拎巨人之力，點解見有論調係話佢想得到解放/操控艾倫求釐清

新人入坑用左兩日追，仲mindblown緊

但吉克個目的唔淨係令艾爾迪亞人絕育啫咩 點解唔肯掂艾倫

應該唔係所有艾爾迪亞人都係尤彌爾後裔啦 尤彌爾嗰陣本身已經有個部落叫艾爾迪亞 唔係佢死咗之後先有

安樂死計劃都會啟動地嗚作震懾作用嚟保護艾島最尾幾十年

我覺得可以link埋梟話救三笠同阿明
可能講咗個計劃三笠就有危險

動畫po又有兩個天真小朋友俾假b呃左

遲d佢地就見識到

Ep8

所以我覺得唔合理
其實尤彌爾一拎到巨人之力已經無敵，想走又好咩都好，但佢都仲係返咗去，即係佢仲係畀奴隸呢個身分束縛住，如果話係死之後先想得到解放就合理啲

因為已經見到未來，所以自己咩都唔做都有相同結局

佢地任務係將能力傳俾正確既人，即係大多數時間都係搵人

做革命軍引多啲人犯國安法 咁就會送多啲人入樂園
變相多啲無腦巨人激法艾倫滅無決心

咁三笠頭痛有冇可能係艾倫為左保護佢而洗左佢某部份記憶

屌你賈bitch
殺我莎夏
仲要法仔幫你頂傷害

其實講佢死都兒戲...

王都話佢冇咁易死
佢應該係自己個心想死

阿卡曼家族唔係唔受洗腦控制咩
同埋咁算唔算剝奪咗三笠知道真相嘅自由

係喎唔記得左洗唔到佢腦

艾倫係地鳴之前睇到未來知道個賊仔會死於地鳴

唔知你講咩劇本chain建議你睇多次

艾倫個時知道自己滅世
所以個細路會死

我覺得應該係王唔想失去ymir嘅巨人之力所以先分左佢比仔女食，ymir一直都比奴隸思想束縛住，去到主席122個番說話加上比困兩千年先開始有個人思想，支持佢地鳴

王叫三個女食呢度唔駛估啦
都講到明係要佢地食條屍拎佢能力

無破壞劇本wo,個小朋友最尾都係被巨人踩扁左

咁即係話，艾倫已經唔單止係主角咁簡單，仲要係創哥擔當嘅角色(作者)，成個故事嘅劇情以至世界觀都係艾倫先通過記憶影響過去嘅進巨，再由佢哋影響過去來鋪墊進巨嘅歷史，最後由艾倫close the loop

動畫黨：唔明點解大家咁憎佢？因為佢似小粉紅？

我又唔係勁憎，但係都鐘意唔上佢囉弓...不過創哥用佢嚟寫嘅嗰條故事線好好睇餐廳嗰段好正

仇恨的連鎖
kaya都好陰功

所以我覺得ymir一早就想操控主席呢個諗法有啲矛盾
ymir一直都好被動

只可以講我會明白同理解佢依個行為，因為當時喺佢眼中sasha佢地真係敵人
不過我唔會原諒

但係點解Ymir要特登放隻豬出嚟？

感同身受？Ymir係弗里兹嘅家蓄，見到被圈養嘅動物感同身受，有左一下嘅自由意志

利申看圖說故事

想引起弗里兹嘅注意，令弗里兹愛上自己

我覺得放豬個幕係想表達ymir心入面都係渴望自由
九大巨人都係源自ymir
如果佢冇自由既心又點會有進擊呢一個巨人？

至於有冇操控艾倫
我傾向相信佢冇控制艾倫思想
但為左引領艾倫揾到佢ymir應該有造就環境因素去推艾倫前進

同意

重睇團長最後一戰
段演講真係睇幾多次都起晒雞皮

一早講左 唔係全部都係

好撚正真係，臨尾補返筆講佢都係為左論證佢老豆個一套

人生在世，為自己有咩問題，好聽叫為自己打算，難聽咪叫自私

仲有左膠明 成日見到 超巨喊

貝爾托柒: 你條仆街食咗我仲食埋我女神

Yimir 封情信係咪萊納交出去？時間點應該係Yimir救完萊貝兩個之後，仲點交？
點解女神掂到封情信就觸發回憶？字都係媒介？點解以前咁多身體接觸，甚至對人格鬥同艾倫、三人組都會有觸碰，又冇野發生？

不過佢被人橫刀奪愛好大程度都係因為自己怕醜唔肯主動出擊姐嘛，怪得邊個

就算班大愛左膠說穿了都係為佢地自己既優越感

萊納係城牆奪還之戰個陣用鐵盒裝住帶係身
漢克係佢身上揾到

睇返動畫女神摸封信閃完之後段獨白係艾倫把聲黎
應該又係同路有關

加埋落個list先

唔好忘記呢套嘢有好多影帝
不過真相係點真係睇創哥點寫

邊有愛上 由頭到尾都當佢係工具人

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 戴娜點解唔食超巨
- 「想救阿明同三笠」講俾邊個聽
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

點解對鏡講戰鬥吧都係伏筆？

有可能係講俾唔知邊個聽
都有可能係講俾自己聽

落唔到手就阻人落手

好撚期待，係巴哈見到：

第一道門檻，試著讓觀眾共情同理除了主角以外的其他角色 ─ 但這些角色，基本上是站在主角這方的同陣營身分；

第二道門檻，試著讓觀眾把目光從牆外轉回牆內，把敵意、從對未知的巨人，轉到看似與主角同陣營的王政府身上；

第三道門檻 ─ 也就是最終季動畫正在構築的門檻 ─ 是試著讓觀眾去理解：原本作為敵方陣營、跟主角們作對的牆外艾爾迪亞人們，到底他們、經歷過甚麼樣的處境？

我覺得純粹係同自己講姐
大家都應該都試過對住塊鏡自言自語，應該純粹就係咁

我覺得係艾撚好大壓力，仲要啱啱莎夏死咗，佢仲要繼續前進，所以自我鼓勵下...你見佢同韓吉發脾氣都知佢心理壓力大

老豆同未來艾撚講嘢既時候大家都係咁認為
所以都真係好難講

同塊鏡講戰鬥應該唔算
純粹show艾撚個決心出嚟

救三笠同阿明我估純強調艾倫身上嘅使命係要救佢最重要嘅兩個朋友

創哥應該未必全部解得哂 有d可能只係我地想太多

所以我姑且放住係個list先
有可能係伏筆
就算最後唔係都唔係bug黎

其實Ymir係咪一定要等Eren黎幫佢?

定其實冇任何野約束住佢留係path入面,
只係佢做開奴隸唔識自己選擇自由?

我覺得係後者
當初個仆街王放走佢同佢講你自由了
但又派人追殺佢
可能令佢覺得自由咁危險
不如返去做奴隸仲安全

其實最新果集Ymir自己放豬
係咪已經表明佢本身心底就有追求自由既諗法
係既又同佢2000年都留係path呢個行為有啲唔太夾咁
所以先諗佢係咪被約束住

戴巴家族其實有冇指揮馬萊四圍攻城略地

會唔會係要始祖同佢講自由佢先有得自由

其實漫畫幾耐先更新一集

一個月

阿拉丁神燈咩

應該有 話晒都係揸fit人
好似牆內雷斯家咁喺幕後指使

應該冇
全部人包括佢自己都話冇

我諗大部份人都試過心底想做一樣野但唔敢踏出第一步
等緊有人同你講你放心去做啦

我估ymir心態就係咁

識飛巨人之前仲有無其他位提過?

點會唔係呢 107話韓吉仲質疑eren話:「說了兩次我要戰鬥，代表有兩次戰鬥?」

進擊的巨人的存在本身就係代表ymir內心深處係嚮往自由的 我覺得佢之所以困住喺path入面係因為由佢出世到死都係被勞役 到死之後喺path入面又被歷代王血命令行事 從來無一個人話俾佢聽原來佢有自由生活的權利 直到艾倫出現。。。

去到122話尾艾倫係向佢「借」力量， 而吉克係命令佢

吉克係咪已經死咗

法仔：艾主席，你坐啊

其實都有D SAD, 睇咁多個REACTOR都係左膠...

好似已經唔記得哂萊納同吉克係島上面所做既人咁..

係咪得香港人先係由頭憎瑪萊憎到尾呢

我驚過埋下集, 所有外國人都憎艾倫

呢套野會唔會育成一班大愛左膠出黎

出未呀

死左兵長個心結點

鞭屍洩憤

呢度漫畫post，你唔洗無視我啦

入錯post

其實巴打做咩要玩膠

係人都知你漫畫黨嚟
扮動畫黨做咩
一齊討論下巨人咪算

都話入錯

無架
左膠大哂 呢個世代 作者唔洗受氣改結局都偷笑

btw 其實瑪萊滅左國未?
我指超巨 好似上岸無耐 唔知踩哂瑪萊全國未

唔記得 想問吓戴娜唔食超巨係邊度？

96 好似係 冇記既話

未…
133兵長有話如果殺咗吉克可能就停止到地鳴
134獸巨有出場

獸巨有出唔代表吉克未食
艾倫依家可以召喚所有歷代巨人

漫畫飛巨人得呢度，無其他

另外 估
同鳥特寫鏡頭有關
91話＝法仔有關
130，131話＝艾倫有關，因為分鏡接艾倫
講多次係估，無理由支持

呢度都有提過
班貴族似乎唔係尤彌爾子民

啫係艾爾迪亞都唔係啦

係艾爾迪亞人啊
不過唔係尤彌爾既後代

都係嘅，但…大機率未吧

我諗唔會話兵長同阿爾敏推理錯，按已知情報，最合理係王族×始祖先發動到座標
加上咁重要嘅角色 又復活咗冇幾耐，冇理由講都唔講佢點死就收咗佢皮
而且如果係死咗然後被召喚出嚟 應該唔洗匿埋(？)

淨低一座要塞

乜有人會睇左膠reaction

其實班外國佬係支持滅世定係左膠派

比較好奇支持聖母既人有咩論點

要塞入面好似係聯合軍
即係已經踩到去 瑪萊同其他國家邊界
起碼瑪萊一定無得翻生先

135推得好快
隨時136都未出已經爆3個post

推下post刷下存在感先

Hi？

條attention seeker又做乜鳩

助攻1001